<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/alcoholusedisorderaudtreatment.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Alcohol, Tratamiento para el trastorno por consumo de</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Tratamiento para el trastorno por consumo de alcohol</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Alcohol Use Disorder (AUD) Treatment</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Substance Abuse Problems</dc:relation>
<dc:date type="created">2017-09-27</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-09-26</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/alcoholusedisorderaudtreatment.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/alcoholusedisorderaudtreatment.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">¿Qué es un trastorno por consumo de alcohol? Un trastorno por consumo de alcohol consiste en la angustia y el daño que causa beber alcohol. Es una condición médica en la que usted: Bebe alcohol en forma compulsiva No puede controlar cuánto bebe Se siente ansioso, irritable y/o estresado cuando no está bebiendo Los tipos de trastornos incluyen el alcoholismo (también llamado dependencia del alcohol) y el abuso de alcohol. ¿Cuáles son los tratamientos para el trastorno para el consumo de alcohol? La mayoría de las personas con trastorno por consumo de alcohol pueden encontrar ayuda con alguna forma de tratamiento. Estos incluyen medicamentos y terapias conductuales. Muchas personas obtienen un mejor resultado recibiendo ambos tratamientos. Las personas que reciben tratamiento por trastorno por consumo de alcohol también pueden beneficiarse al asistir a un grupo de apoyo como Alcohólicos Anónimos (AA). Si usted tiene el trastorno y una enfermedad mental, es importante conseguir tratamiento para ambos. Algunas personas pueden necesitar un tratamiento intensivo para este trastorno. Por ejemplo, pueden internarse en un centro de tratamiento de rehabilitación residencial, donde el tratamiento es altamente estructurado. En general, incluye varios tipos diferentes de terapias conductuales. También puede incluir medicamentos para la desintoxicación (un tratamiento médico para la abstinencia de alcohol) y/o para tratar el trastorno por consumo de alcohol. ¿Qué medicamentos pueden tratar el trastorno por consumo de alcohol? Tres medicamentos están aprobados para tratar el trastorno por consumo de alcohol: Disulfiram: Causa síntomas desagradables como náuseas y enrojecimiento de la piel cada vez que bebe alcohol. Saber que beber causará estos efectos desagradables puede ayudar a mantenerlo alejado del alcohol Naltrexona: Bloquea los receptores en el cerebro que le hacen sentir bien cuando bebe alcohol. También puede reducir sus ansias por beber. Esto puede ayudarle a reducir su consumo de alcohol Acamprosato: Ayuda a evitar el alcohol después de haber dejado de beber. Funciona en múltiples sistemas cerebrales para reducir sus ansias, especialmente justo después de haber dejado de beber Su médico le puede ayudar a determinar si uno de estos medicamentos es adecuado para usted. No son adictivos, por lo que no tiene que preocuparse por reemplazar una adicción por otra. Si bien no son una cura, pueden ayudarle a manejar el trastorno por consumo de alcohol. Es similar a tomar medicamentos para manejar una enfermedad crónica, como el asma o la diabetes. ¿Qué terapias conductuales pueden tratar el trastorno por consumo de alcohol? Otro nombre para las terapias conductuales es asesoramiento o consejería sobre el alcohol. Se trata de trabajar con un profesional de la salud para identificar y ayudar a cambiar los comportamientos que conducen a su consumo excesivo de alcohol. La terapia cognitivo-conductual ayuda a identificar los sentimientos y situaciones que pueden conducir a un consumo excesivo de alcohol. Enseña habilidades para enfrentarlo, incluyendo cómo manejar el estrés y cómo cambiar los pensamientos que le llevan a querer beber. Usted puede recibir la terapia uno-a-uno con un terapeuta o en grupos pequeños La terapia de mejora motivacional (o terapia de estímulo de la motivación) ayuda a construir y fortalecer la motivación para cambiar su hábito de beber. Incluye alrededor de cuatro sesiones en un corto período de tiempo. La terapia comienza con la identificación de los pros y los contras de buscar tratamiento. Luego, usted y su terapeuta trabajan en la creación de un plan para cambiar su hábito. Las próximas sesiones se centran en aumentar su confianza y desarrollar las habilidades que necesita para poder cumplir con el plan La consejería matrimonial y familiar incluye a los cónyuges y otros miembros de la familia. Puede ayudar a reparar y mejorar sus relaciones familiares. Los estudios demuestran que un apoyo familiar fuerte a través de esta terapia puede ayudarle a mantenerse lejos del alcohol Las intervenciones breves son sesiones de consejería cortas, individuales o en grupos pequeños. Incluyen entre una a cuatro sesiones. El consejero le entrega información sobre su patrón de consumo y riesgos potenciales. El consejero trabaja con usted para establecer metas y proporcionar ideas que pueden ayudarle a hacer un cambio ¿Es efectivo el tratamiento para el trastorno por uso de alcohol? Para la mayoría de las personas, el tratamiento para el trastorno por consumo de alcohol es útil. Pero superarlo es un proceso continuo y usted puede tener una recaída, como se le llama a empezar a beber de nuevo. Usted debe mirar la recaída como un retroceso temporal y seguir trabajando en su proceso de rehabilitación. Muchas personas tratan repetidamente de reducir o dejar de beber, tienen un revés, y luego tratar de dejar el alcohol de nuevo. Tener una recaída no significa que no pueda recuperarse. Si la tiene, es importante volver al tratamiento de inmediato, para que pueda aprender qué la desencadenó y mejorar sus habilidades de superación. Esto puede ayudarle a tener más éxito la próxima vez. NIH: Instituto Nacional sobre el Abuso del Alcohol y Alcoholismo</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">What is an alcohol use disorder? An alcohol use disorder (AUD) is drinking that causes distress and harm. It is a medical condition in which you Drink alcohol compulsively Can't control how much you drink Feel anxious, irritable, and/or stressed when you are not drinking Types of AUDs include alcoholism (also called alcohol dependence), and alcohol abuse. What are the treatments for alcohol use disorder? Most people with an alcohol use disorder can benefit from some form of treatment. Medical treatments include medicines and behavioral therapies. For many people, using both types gives them the best results. People who are getting treatment for AUD may also find it helpful to go to a support group such as Alcoholics Anonymous (AA). If you have an AUD and a mental illness, it is important to get treatment for both. Some people may need intensive treatment for AUD. They may go to a residential treatment center for rehabilitation (rehab). Treatment there is highly structured. It usually includes several different kinds of behavioral therapies. It may also include medicines for detox (medical treatment for alcohol withdrawal) and/or for treating the AUD. Which medicines can treat alcohol use disorder? Three medicines are approved to treat AUD: Disulfiram causes unpleasant symptoms such as nausea and skin flushing whenever you drink alcohol. Knowing that drinking will cause these unpleasant effects may help you stay away from alcohol. Naltrexone blocks the receptors in your brain that make you feel good when you drink alcohol. It can also reduce your craving for alcohol. This can help you cut back on your drinking. Acamprosate helps you avoid alcohol after you have quit drinking. It works on multiple brain systems to reduce your cravings, especially just after you have quit drinking. Your health care provider can help you figure out if one of these medicines is right for you. They are not addictive, so you don't have to worry about trading one addiction for another. They are not a cure, but they can help you manage AUD. This is just like taking medicines to manage a chronic disease such as asthma or diabetes. Which behavioral therapies can treat alcohol use disorder? Another name for behavioral therapies is alcohol counseling. It involves working with a health care professional to identify and help change the behaviors that lead to your heavy drinking. Cognitive-behavioral therapy (CBT) helps you identify the feelings and situations that can lead to heavy drinking. It teaches you coping skills, including how to manage stress and how to change the thoughts that cause you to want to drink. You may get CBT one-on-one with a therapist or in small groups. Motivational enhancement therapy helps you build and strengthen the motivation to change your drinking behavior. It includes about four sessions over a short period of time. The therapy starts with identifying the pros and cons of seeking treatment. Then you and your therapist work on forming a plan for making changes in your drinking. The next sessions focus on building up your confidence and developing the skills you need to be able to stick to the plan. Marital and family counseling includes spouses and other family members. It can help to repair and improve your family relationships. Studies show that strong family support through family therapy may help you to stay away from drinking. Brief interventions are short, one-on-one or small-group counseling sessions. It includes one to four sessions. The counselor gives you information about your drinking pattern and potential risks. The counselor works with you to set goals and provide ideas that may help you make a change. Is treatment for alcohol use disorder effective? For most people, treatment for an AUD is helpful. But overcoming an alcohol use disorder is an ongoing process, and you may relapse (start drinking again). You should look at relapse as a temporary setback, and keep trying. Many people repeatedly try to cut back or quit drinking, have a setback, then try to quit again. Having a relapse does not mean that you cannot recover. If you do relapse, it is important to return to treatment right away, so you can learn more about your relapse triggers and improve your coping skills. This may help you be more successful the next time. NIH: National Institute on Alcohol Abuse and Alcoholism</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Alcohol-Related Disorders</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Tratamiento para el trastorno por consumo de alcohol</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Alcohol</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Tratamiento para el trastorno por consumo de</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Alcohol Use Disorder (AUD) Treatment</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
