<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/blisters.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Ampollas</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Blisters</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Skin, Hair and Nails</dc:relation>
<dc:date type="created">2016-11-15</dc:date>
<dc:date type="modified">2018-01-02</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/blisters.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/blisters.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">¿Qué son las ampollas? Las ampollas son sacos llenos de líquido en la capa externa de la piel. Se forman debido al roce, calor o enfermedades de la piel. Son más comunes en las manos y los pies. Otro nombre para las ampollas es vesícula (generalmente para ampollas más pequeñas) y bula (para las más grandes). ¿Cómo se forman las ampollas? Las ampollas ocurren a menudo cuando hay fricción (roce o presión) en un lugar. Por ejemplo, si sus zapatos no calzan bien y frotan parte de su pie. O si usted no usa guantes cuando rastrilla las hojas y su mano está en constante roce con el mango. Otras causas de ampollas incluyen: Quemaduras Quemaduras de sol Congelación Eccema Reacciones alérgicas Hiedra, roble y zumaque venenosos Enfermedades autoinmunes como el pénfigo Epidermólisis bullosa, una enfermedad que vuelve frágil a la piel Infecciones virales como la varicela zoster (virus que causa la varicela y la culebrilla) y el herpes simple (que causa el herpes labial) Infecciones de la piel incluyendo el impétigo ¿Cuáles son los tratamientos para las ampollas? En general, se curan por sí solas. La piel sobre la ampolla ayuda a evitar las infecciones. Usted puede poner una venda para mantenerla limpia. Asegúrese de que no haya más roce o fricción en la ampolla. Debe comunicarse con su proveedor de atención médica si: La ampolla parece infectada, si está drenando pus, o el área alrededor de la ampolla está roja, hinchada, caliente o muy dolorosa Tiene fiebre Tiene varias ampollas, especialmente si no sabe qué las está causando Tiene problemas de salud como problemas de circulación o diabetes En general, no se deben drenar las ampollas por el riesgo de infección. Pero si una ampolla es grande, dolorosa o parece que se reventará por sí sola, usted puede drenar el líquido. Esto debería reducir su dolor. ¿Cómo puedo prevenir las ampollas? Existen algunas cosas que usted puede hacer para prevenir que aparezcan ampollas por roce: Asegúrese que sus zapatos calcen en forma correcta Siempre use calcetines con sus zapatos y asegúrese de que los calcetines calcen bien. Los calcetines de acrílico o nylon podrían ayudar a mantener sus pies frescos y libres de humedad Use guantes o equipo de protección en sus manos cuando ocupe cualquier herramienta o equipo deportivo que cause roce</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">What are blisters? Blisters are fluid-filled sacs on the outer layer of your skin. They form because of rubbing, heat, or diseases of the skin. They are most common on your hands and feet. Other names for blisters are vesicles (usually for smaller blisters) and bulla (for larger blisters). How do you get blisters? Blisters often happen when there is friction - rubbing or pressure - on one spot. For example, if your shoes don't fit quite right and they keep rubbing part of your foot. Or if you don't wear gloves when you rake leaves and the handle keeps rubbing against your hand. Other causes of blisters include Burns Sunburn Frostbite Eczema Allergic reactions Poison ivy, oak, and sumac Autoimmune diseases such as pemphigus Epidermolysis bullosa, an illness that causes the skin to be fragile Viral infections such as varicella zoster (which causes chickenpox and shingles) and herpes simplex (which causes cold sores) Skin infections including impetigo What are the treatments for blisters? Blisters will usually heal on their own. The skin over the blister helps keep out infections. You can put a bandage on the blister to keep it clean. Make sure that there is no more rubbing or friction on the blister. You should contact your health care provider if The blister looks infected - if it is draining pus, or the area around the blister is red, swollen, warm, or very painful You have a fever You have several blisters, especially if you cannot figure out what is causing them You have health problems such as circulation problems or diabetes Normally you don't want to drain a blister, because of the risk of infection. But if a blister is large, painful, or looks like it will pop on its own, you can drain the fluid. How can I prevent blisters? There are some things you can do to prevent friction blisters: Make sure that your shoes fit properly Always wear socks with your shoes, and make sure that the socks fit well. You may want to wear socks that are acrylic or nylon, so they keep moisture away from your feet. Wear gloves or protective gear on your hands when you use any tools or sports equipment that cause friction.</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Blister</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Ampollas</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Blisters</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
