<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/cervicalcancer.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Cuello uterino, Cáncer de</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Cáncer cervical</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Dilatación y curetaje</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Raspaje</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Cáncer de cuello uterino</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Cervical Cancer</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Cancers</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Female Reproductive System</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Women</dc:relation>
<dc:date type="created">2002-07-21</dc:date>
<dc:date type="modified">2018-01-04</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/cervicalcancer.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/cervicalcancer.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">El cérvix o cuello uterino es la parte más baja del útero, es el lugar en donde crece el bebé durante el embarazo. El cáncer de cuello uterino es causado por un virus llamado virus del papiloma humano (VPH). Este virus se contagia por contacto sexual. El cuerpo de la mayoría de las mujeres es capaz de combatir la infección de VPH. Pero algunas veces, el virus conduce a un cáncer. Las mujeres que tienen mayor riesgo son las que fuman, las que han tenido muchos hijos, las que han utilizado pastillas anticonceptivas por mucho tiempo o las que tienen una infección por VIH. Es posible que en un principio, el cáncer de cuello uterino no cause síntomas, pero más adelante puede haber dolor en la pelvis o sangrado vaginal. Suele tomar varios años para que las células normales del cuello uterino se conviertan en células cancerosas. El médico puede encontrar células anormales haciendo una citología vaginal o Papanicolau (Pap) al examinar las células del cuello uterino. También, puede pedirle que se realice un examen de VPH. Si los resultados son anormales, usted necesitará una biopsia u otros exámenes. Hacerse exámenes con regularidad, permitirá a su doctor encontrar y tratar cualquier problema antes que se convierta en cáncer. El tratamiento puede incluir cirugía, terapia de radiación, quimioterapia o una combinación de estos. El tratamiento dependerá del tamaño del tumor, si el cáncer se ha propagado o si usted quisiera quedar embarazada más adelante. Las vacunas pueden proteger contra varios tipos de VPH, incluyendo algunos que causan cáncer. NIH: Instituto Nacional del Cáncer</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">The cervix is the lower part of the uterus, the place where a baby grows during pregnancy. Cervical cancer is caused by a virus called HPV. The virus spreads through sexual contact. Most women's bodies are able to fight HPV infection. But sometimes the virus leads to cancer. You're at higher risk if you smoke, have had many children, use birth control pills for a long time, or have HIV infection. Cervical cancer may not cause any symptoms at first. Later, you may have pelvic pain or bleeding from the vagina. It usually takes several years for normal cells in the cervix to turn into cancer cells. Your health care provider can find abnormal cells by doing a Pap test to examine cells from the cervix. You may also have an HPV test. If your results are abnormal, you may need a biopsy or other tests. By getting regular screenings, you can find and treat any problems before they turn into cancer. Treatment may include surgery, radiation therapy, chemotherapy, or a combination. The choice of treatment depends on the size of the tumor, whether the cancer has spread and whether you would like to become pregnant someday. Vaccines can protect against several types of HPV, including some that can cause cancer. NIH: National Cancer Institute</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Uterine Cervical Neoplasms</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Cáncer de cuello uterino</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Cuello uterino</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Cáncer de</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Cáncer cervical</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Dilatación y curetaje</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Raspaje</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Cervical Cancer</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
