<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/chlamydiainfections.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Chlamydia, Infecciones por</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Clamidia, Infecciones por</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Infecciones por clamidia</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Chlamydia Infections</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Male Reproductive System</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Infections</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Female Reproductive System</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Sexual Health Issues</dc:relation>
<dc:date type="created">2002-07-21</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-12-18</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/chlamydiainfections.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/chlamydiainfections.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">¿Qué es la clamidia? La clamidia es una enfermedad de transmisión sexual común. Es causada por la bacteria Chlamydia trachomatis. Puede infectar a hombres y mujeres. Las mujeres pueden contraer clamidia en el cuello del útero, el recto o la garganta. Los hombres pueden contraer clamidia en la uretra (el interior del pene), el recto o la garganta. ¿Cómo se contrae la clamidia? Usted puede contraer clamidia durante el sexo oral, vaginal o anal con alguien que tiene la infección. Una mujer también puede transmitir clamidia a su bebé durante el parto. Si usted tuvo clamidia y fue tratado en el pasado, puede re-infectarse si tiene relaciones sexuales sin protección con alguien infectado. ¿Quién está en riesgo de contraer la infección por clamidia? La clamidia es más común en personas jóvenes, especialmente mujeres. Es más probable que usted se contagie si no usa siempre un condón, o si tiene múltiples parejas. ¿Cuáles son los síntomas de la clamidia? En general, la clamidia no presenta síntomas, por lo que puede no darse cuenta que la tiene. Las personas con clamidia sin síntomas pueden infectar a otros. Si usted tiene síntomas, éstos pueden aparecer varias semanas después de tener relaciones sexuales con una pareja infectada. Los síntomas en las mujeres incluyen: Flujo vaginal anormal, que puede tener un fuerte olor Sensación de ardor al orinar Dolor durante las relaciones sexuales Si la infección se propaga, es posible presentar dolor abdominal bajo, dolor durante las relaciones sexuales, náuseas o fiebre. Los síntomas en los hombres incluyen: Secreción del pene Sensación de ardor al orinar Ardor o picazón alrededor de la abertura del pene Dolor e inflamación en uno o ambos testículos, aunque esto es menos común Si la clamidia infecta el recto puede causar dolor rectal, secreción y/o sangrado tanto en hombres como en mujeres. ¿Cómo puedo saber si tengo clamidia? La clamidia se diagnostica con pruebas de laboratorio. Su médico puede pedirle una muestra de orina. En mujeres, a veces se utiliza un hisopo de algodón para obtener una muestra de la vagina para detectar clamidia. ¿Quién debe hacerse la prueba de la clamidia? Usted debe acudir a su proveedor de salud para un examen si presenta síntomas de la clamidia, o si su pareja tiene una enfermedad de transmisión sexual. Las mujeres embarazadas deben hacerse una prueba cuando van a su primera visita prenatal. Las personas en mayor riesgo que deben ser evaluadas para detectar clamidia cada año son: Mujeres sexualmente activas de 25 años o menos Mujeres mayores que tienen nuevas o múltiples parejas sexuales, o una pareja con una enfermedad de transmisión sexual Hombres que tienen sexo con hombres (HSH) ¿Cuáles son las complicaciones de la infección por clamidia? En las mujeres, una infección de clamidia no tratada puede propagarse al útero y trompas de Falopio, causando enfermedad inflamatoria pélvica. Esta condición puede causar daños permanentes en el sistema reproductor. Esto puede provocar dolor pélvico crónico, infertilidad y embarazo ectópico. Las mujeres que han tenido infecciones por clamidia más de una vez están en mayor riesgo de complicaciones graves de salud reproductiva. Los hombres en general no presentan problemas de salud por la clamidia. A veces puede infectar el epidídimo, el tubo por el que se trasladan los espermatozoides. Esto puede causar dolor, fiebre y, en raras ocasiones, infertilidad. La infección por clamidia también puede provocar artritis reactiva tanto en hombres como mujeres. Este tipo de artritis ocurre como una "reacción" a una infección en el cuerpo. Los bebés nacidos de madres infectadas con clamidia pueden contraer infecciones a los ojos y neumonía. También puede ser más probable que el bebé nazca antes de tiempo. La clamidia no tratada también puede aumentar sus probabilidades de contraer o transmitir el VIH/SIDA. ¿Cuáles son los tratamientos para la clamidia? La infección se cura con antibióticos. Es posible obtenerlos en una sola dosis, o puede que tenga que tomar medicamentos durante siete días. Los antibióticos no curarán cualquier daño permanente que haya causado la enfermedad. Para evitar infectar a su pareja, usted no debe tener relaciones sexuales hasta que la infección haya terminado. Si recibió una dosis única de antibióticos, debe esperar siete días después de tomar la medicina para volver a tener relaciones sexuales. Si usted debe tomar medicamentos por siete días, no debe tener relaciones sexuales hasta haber terminado el tratamiento. Es común volver a contraer la infección, por lo que debe hacerse la prueba de nuevo unos tres meses después de finalizar el tratamiento. ¿Puedo prevenir la clamidia? La única forma segura de prevenir la clamidia es no tener sexo vaginal, anal u oral. El uso correcto de los condones de látex reduce en gran medida, aunque no elimina, el riesgo de contraer y contagiar la clamidia. Centros para el Control y la Prevención de Enfermedades</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">What is chlamydia? Chlamydia is a common sexually transmitted disease. It is caused by bacteria called Chlamydia trachomatis. It can infect both men and women. Women can get chlamydia in the cervix, rectum, or throat. Men can get chlamydia in the urethra (inside the penis), rectum, or throat. How do you get chlamydia? You can get chlamydia during oral, vaginal, or anal sex with someone who has the infection. A woman can also pass chlamydia to her baby during childbirth. If you've had chlamydia and were treated in the past, you can get re-infected if you have unprotected sex with someone who has it. Who is at risk of getting chlamydia? Chlamydia is more common in young people, especially young women. You are more likely to get it if you don't consistently use a condom, or if you have multiple partners. What are the symptoms of chlamydia? Chlamydia doesn't usually cause any symptoms. So you may not realize that you have it. People with chlamydia who have no symptoms can still pass the disease to others. If you do have symptoms, they may not appear until several weeks after you have sex with an infected partner. Symptoms in women include Abnormal vaginal discharge, which may have a strong smell A burning sensation when urinating Pain during intercourse If the infection spreads, you might get lower abdominal pain, pain during sex, nausea, or fever. Symptoms in men include Discharge from your penis A burning sensation when urinating Burning or itching around the opening of your penis Pain and swelling in one or both testicles (although this is less common) If the chlamydia infects the rectum (in men or women), it can cause rectal pain, discharge, and/or bleeding. How do I know if I have chlamydia? There are lab tests to diagnose chlamydia. Your health care provider may ask you to provide a urine sample. For women, providers sometimes use (or ask you to use) a cotton swab to get a sample from your vagina to test for chlamydia. Who should be tested for chlamydia? You should go to your health provider for a test if you have symptoms of chlamydia, or if you have a partner who has a sexually transmitted disease. Pregnant women should get a test when they go to their first prenatal visit. People at higher risk should get checked for chlamydia every year: Sexually active women 25 and younger Older women who have new or multiple sex partners, or a sex partner who has a sexually transmitted disease Men who have sex with men (MSM) What are the complications of chlamydia? In women, an untreated infection can spread to your uterus and fallopian tubes, causing pelvic inflammatory disease (PID). PID can cause permanent damage to your reproductive system. This can lead to long-term pelvic pain, infertility, and ectopic pregnancy. Women who have had chlamydia infections more than once are at higher risk of serious reproductive health complications. Men often don't have health problems from chlamydia. Sometimes it can infect the epididymis (the tube that carries sperm). This can cause pain, fever, and, rarely, infertility. Both men and women can develop reactive arthritis because of a chlamydia infection. Reactive arthritis is a type of arthritis that happens as a "reaction" to an infection in the body. Babies born to infected mothers can get eye infections and pneumonia from chlamydia. It may also make it more likely for your baby to be born too early. Untreated chlamydia may also increase your chances of getting or giving HIV/AIDS. What are the treatments for chlamydia? Antibiotics will cure the infection. You may get a one-time dose of the antibiotics, or you may need to take medicine every day for 7 days. Antibiotics cannot repair any permanent damage that the disease has caused. To prevent spreading the disease to your partner, you should not have sex until the infection has cleared up. If you got a one-time dose of antibiotics, you should wait 7 days after taking the medicine to have sex again. If you have to take medicine every day for 7 days, you should not have sex again until you have finished taking all of the doses of your medicine. It is common to get a repeat infection, so you should get tested again about three months after treatment. Can I prevent chlamydia? The only sure way to prevent chlamydia is to not have vaginal, anal, or oral sex. Correct usage of latex condoms greatly reduces, but does not eliminate, the risk of catching or spreading chlamydia. Centers for Disease Control and Prevention</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Chlamydia Infections</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Infecciones por clamidia</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Chlamydia</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Infecciones por</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Clamidia</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Infecciones por</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Chlamydia Infections</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
