<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/cleftlipandpalate.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Labio leporino y paladar hendido</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Cleft Lip and Palate</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Mouth and Teeth</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Genetics/Birth Defects</dc:relation>
<dc:date type="created">2002-07-21</dc:date>
<dc:date type="modified">2018-01-04</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/cleftlipandpalate.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/cleftlipandpalate.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">El paladar hendido y el labio leporino son defectos congénitos. Ocurre cuando el labio superior y el paladar no se desarrollan correctamente. Esto sucede en los primeros meses de embarazo. Un bebé puede tener paladar hendido o labio leporino o ambos. El labio leporino ocurre cuando el tejido que forma el paladar y el labio superior no se unen antes del nacimiento. Esto causa una abertura en el labio superior. Esta abertura puede ser pequeña o puede ser una grande que va desde el labio hasta la nariz. Puede ser en un lado u otro del labio, o con menor frecuencia, en el medio del labio. Algunos niños con labio leporino pueden tener el paladar hendido. Esto sucede cuando el tejido que forma el paladar no se une correctamente. Algunos bebés pueden tener estas hendiduras en la parte de adelante o atrás del paladar. Otros solo tienen una parte del paladar hendida. Los niños con esta condición pueden tener problemas para comer o hablar. También pueden tener infecciones de oídos, pérdida de audición y problemas con sus dientes. A menudo, una cirugía puede cerrar el labio y el paladar. La cirugía para el labio leporino se hace, generalmente, antes de los 12 meses de edad. La cirugía para el paladar hendido se realiza antes de los 18 meses. Muchos niños pueden tener otras complicaciones. Pueden necesitar otras cirugías, cuidado dental y ortodoncia y terapia del habla cuando crezcan. Con tratamiento, la mayoría de los niños con hendiduras orofaciales tienen buenos resultados y una vida saludable. Centros para el Control y la Prevención de Enfermedades</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Cleft lip and cleft palate are birth defects that occur when a baby's lip or mouth do not form properly. They happen early during pregnancy. A baby can have a cleft lip, a cleft palate, or both. A cleft lip happens if the tissue that makes up the lip does not join completely before birth. This causes an opening in the upper lip. The opening can be a small slit or a large opening that goes through the lip into the nose. It can be on one or both sides of the lip or, rarely, in the middle of the lip. Children with a cleft lip also can have a cleft palate. The roof of the mouth is called the "palate." With a cleft palate, the tissue that makes up the roof of the mouth does not join correctly. Babies may have both the front and back parts of the palate open, or they may have only one part open. Children with a cleft lip or a cleft palate often have problems with feeding and talking. They also might have ear infections, hearing loss, and problems with their teeth. Often, surgery can close the lip and palate. Cleft lip surgery is usually done before age 12 months, and cleft palate surgery is done before 18 months. Many children have other complications. They may need additional surgeries, dental and orthodontic care, and speech therapy as they get older. With treatment, most children with clefts do well and lead a healthy life. Centers for Disease Control and Prevention</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Cleft Lip</dc:subject>
<dc:subject dcterms="mesh">Cleft Palate</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Labio leporino y paladar hendido</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Cleft Lip and Palate</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Cleft Palate</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
