<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/concussion.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Concusión</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Brain Concussion</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Brain Injury</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Conmoción cerebral</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Concussion</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Injuries and Wounds</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Brain and Nerves</dc:relation>
<dc:date type="created">2008-12-08</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-10-02</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/concussion.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/concussion.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">Una conmoción cerebral es un tipo de lesión cerebral. Implica una breve pérdida de la función cerebral normal. Ocurre cuando un golpe en la cabeza o cuerpo provoca que su cabeza se mueva violentamente para adelante y para atrás. Este repentino movimiento puede causar que el cerebro se golpee contra el cráneo. En ocasiones, también puede dañar a las células cerebrales. A veces, las personas llaman a las conmociones cerebrales una lesión cerebral "menor". Es importante entender que, aunque las conmociones cerebrales no pondrían en riesgo la vida, pueden ser serias. Las conmociones cerebrales son un tipo común de lesión deportiva. Otras causas incluyen golpes en la cabeza, pegarse en la cabeza tras una caída, ser remecido violentamente o los accidentes de tránsito. Los síntomas pueden no presentarse de inmediato. Pueden comenzar días o semanas después de la lesión. Los síntomas pueden incluir dolor de cabeza o dolor de cuello. Usted también puede tener náuseas, zumbidos en los oídos, mareos o cansancio. Puede sentirse aturdido o no sentirse bien por varios días o semanas después de la lesión. Consulte a su proveedor de salud si algunos de sus síntomas empeoran o si tiene síntomas más graves, como: Convulsiones Somnolencia o dificultad para caminar o dormir Dolor de cabeza que empeora y no se mejora Debilidad, entumecimiento o disminución de la coordinación Vómitos o náuseas frecuentes Confusión Dificultad para hablar Pérdida del conocimiento Para diagnosticar una conmoción cerebral, su proveedor de salud lo examinará y le preguntará sobre su lesión. Es probable que se someta a un examen neurológico que revisará su visión, equilibrio, coordinación y reflejos. Su proveedor también evaluará su memoria y pensamiento. En algunos casos, usted puede someterse a un escáner cerebral, como una tomografía computarizada o imagen por resonancia magnética. Este examen puede buscar indicios de sangrado o inflamación del cerebro, así como fracturas del cráneo. La mayoría de las personas se recuperan completamente luego de una conmoción cerebral, pero puede tomar algún tiempo. El descanso es muy importante, ya que ayuda al cerebro a sanar. Al comienzo puede ser necesario limitar la actividad física o tareas que requieran concentrarse, como estudiar, trabajar en la computadora o jugar videojuegos. Estas actividades pueden provocar que los síntomas de la conmoción cerebral (como los dolores de cabeza o el agotamiento) vuelvan o empeoren. Una vez que su proveedor de salud le diga que está bien, usted puede retomar sus actividades normales lentamente. Centros para el Control y Prevención de Enfermedades</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">A concussion is a type of brain injury. It involves a short loss of normal brain function. It happens when a hit to the head or body causes your head and brain to move rapidly back and forth. This sudden movement can cause the brain to bounce around or twist in the skull, creating chemical changes in your brain. Sometimes it can also stretch and damage your brain cells. Sometimes people call a concussion a "mild" brain injury. It is important to understand that while concussions may not be life-threatening, they can still be serious. Concussions are a common type of sports injury. Other causes of concussions include blows to the head, bumping your head when you fall, being violently shaken, and car accidents. Symptoms of a concussion may not start right away; they may start days or weeks after the injury. Symptoms may include a headache or neck pain. You may also have nausea, ringing in your ears, dizziness, or tiredness. You may feel dazed or not your normal self for several days or weeks after the injury. Consult your health care professional if any of your symptoms get worse, or if you have more serious symptoms such as Convulsions or seizures Drowsiness or inability to wake up A headache that gets worse and does not go away Weakness, numbness, or decreased coordination Repeated vomiting or nausea Confusion Slurred speech Loss of consciousness To diagnose a concussion, your health care provider will do a physical exam and will ask about your injury. You will most likely have a neurological exam, which checks your vision, balance, coordination, and reflexes. Your health care provider may also evaluate your memory and thinking. In some cases, you may also have a scan of the brain, such as a CT Scan or an MRI. A scan can check for bleeding or inflammation in the brain, as well as skull fractures. Most people recover fully after a concussion, but it can take some time. Rest is very important after a concussion because it helps the brain to heal. In the very beginning, you may need to limit physical activities or activities that involve a lot of concentration, such as studying, working on the computer, or playing video games. Doing these may cause concussion symptoms (such as headache or tiredness) to come back or get worse. Then when your health care provider says that it is ok, you can start to return to your normal activities slowly. Centers for Disease Control and Prevention</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Brain Concussion</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Conmoción cerebral</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Concusión</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Concussion</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Brain Concussion</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Brain Injury</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
