<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/dandruffcradlecapandotherscalpconditions.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Cuero cabelludo, Enfermedades</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Costra láctea</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Seborrheic Dermatitis</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Caspa, costra láctea y otras condiciones del cuero cabelludo</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Dandruff, Cradle Cap, and Other Scalp Conditions</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Skin, Hair and Nails</dc:relation>
<dc:date type="created">2016-10-19</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-12-26</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/dandruffcradlecapandotherscalpconditions.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/dandruffcradlecapandotherscalpconditions.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">El cuero cabelludo es la piel que cubre la parte superior de su cabeza. A menos que se le caiga el pelo, el cabello crece en el cuero cabelludo. Diferentes problemas de la piel pueden afectar su cuero cabelludo. La caspa es una descamación de la piel. Las escamas son amarillas o blancas. La caspa puede provocar picazón en su cuero cabelludo. Por lo general, comienza después de la pubertad y es más común en los hombres. Usualmente, la caspa es un síntoma de la dermatitis seborreica o seborrea, una condición de la piel que causa enrojecimiento e irritación. La mayoría de las veces, el uso de un champú anticaspa puede ayudar a controlar la caspa. Si eso no funciona, contacte a su proveedor de salud. Hay un tipo de dermatitis seborreica que puede afectar a los bebés, la costra láctea. Por lo general, dura unos pocos meses y luego desaparece por sí sola. Además del cuero cabelludo, a veces puede afectar otras partes del cuerpo, como los párpados, las axilas, la ingle y las orejas. Lavar el cabello de su bebé todos los días con un champú suave y frotar suavemente el cuero cabelludo con los dedos o con un cepillo suave puede ayudar. Para los casos severos, el médico puede recetarle algún champú o crema. Otros problemas que pueden afectar el cuero cabelludo incluyen: Tiña del cuero cabelludo: Infección por hongos que causa manchas rojas en la cabeza que causan picazón. También puede dejar áreas calvas. Por lo general, afecta a los niños Psoriasis del cuero cabelludo: Causa manchas que pican o piel gruesa, roja con escamas plateadas que provocan dolor. Cerca de la mitad de las personas con psoriasis la presentan en su cuero cabelludo</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Your scalp is the skin on the top of your head. Unless you have hair loss, hair grows on your scalp. Different skin problems can affect your scalp. Dandruff is a flaking of the skin. The flakes are yellow or white. Dandruff may make your scalp feel itchy. It usually starts after puberty, and is more common in men. Dandruff is usually a symptom of seborrheic dermatitis, or seborrhea. It is a skin condition that can also cause redness and irritation of the skin. Most of the time, using a dandruff shampoo can help control your dandruff. If that does not work, contact your health care provider. There is a type of seborrheic dermatitis that babies can get. It is called cradle cap. It usually lasts a few months, and then goes away on its own. Besides the scalp, it can sometimes affect other parts of the body, such as the eyelids, armpits, groin, and ears. Normally, washing your baby's hair every day with a mild shampoo and gently rubbing their scalp with your fingers or a soft brush can help. For severe cases, your health care provider may give you a prescription shampoo or cream to use. Other problems that can affect the scalp include Scalp ringworm, a fungal infection that causes itchy, red patches on your head. It can also leave bald spots. It usually affects children. Scalp psoriasis, which causes itchy or sore patches of thick, red skin with silvery scales. About half of the people with psoriasis have it on their scalp.</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Dermatitis, Seborrheic</dc:subject>
<dc:subject dcterms="mesh">Dandruff</dc:subject>
<dc:subject dcterms="mesh">Scalp Dermatoses</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Caspa</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">costra láctea y otras condiciones del cuero cabelludo</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Cuero cabelludo</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Enfermedades</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Costra láctea</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Dandruff</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Cradle Cap</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">and Other Scalp Conditions</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Seborrheic Dermatitis</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
