<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/dentures.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Dentaduras postizas</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Dentures</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Mouth and Teeth</dc:relation>
<dc:date type="created">2003-10-06</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-05-24</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/dentures.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/dentures.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">Las dentaduras postizas son dientes falsos que se hacen para reemplazar los dientes que ha perdido. Las dentaduras postizas completas cubren toda la quijada dental superior o inferior. Las dentaduras parciales reemplazan uno o sólo algunos dientes. Las dentaduras pueden producir una sensación extraña al principio. Hablar y comer puede sentirse diferente. Tenga cuidado al usar dentaduras postizas porque pueden dificultar la percepción de alimentos y líquidos calientes. Además, es posible que no note el morder un hueso en su comida. Al comienzo, es posible que el dentista quiera verlo con frecuencia para asegurarse que la dentadura encaja bien. Con el tiempo, su boca cambiará y es posible que su dentadura postiza necesite ajustes o un reemplazo. Asegúrese que el dentista haga estos ajustes. Si su dentadura postiza se mueve demasiado en su boca, usar adhesivo para dentadura postiza puede ayudar. En algunos casos, su dentista puede sugerirle que cambie a implantes dentales. Son permanentes y reemplazan tanto las raíces como los dientes. Mantenga sus dentaduras postizas limpias y sin alimentos que puedan causar manchas, mal aliento o encías hinchadas. Cepíllelos todos los días con un producto para el cuidado de la dentadura. Quítese las dentaduras de la boca por la noche y póngalas en agua o en un líquido limpiador de dentaduras postizas. NIH: Instituto Nacional sobre el Envejecimiento</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Dentures are false teeth made to replace teeth you have lost. They can be complete or partial. Complete dentures cover your entire upper or lower jaw. Partials replace one or a few teeth. Dentures may feel strange at first. Speaking and eating may feel different. Be careful when wearing dentures because they may make it harder for you to feel hot foods and liquids. Also, you may not notice biting on a bone from your food. In the beginning, your dentist may want to see you often to make sure the dentures fit. Over time, your mouth will change and you may need to have your dentures adjusted or replaced. Be sure to let your dentist handle these adjustments. If your dentures move too much in your mouth, denture adhesive may help. In some cases, your dentist may suggest that you switch to dental implants. They are permanent, and they replace both the roots and teeth. Keep your dentures clean and free from food that can cause stains, bad breath, or swollen gums. Brush them every day with a denture care product. Take your dentures out of your mouth at night, and put them in water or a denture-cleansing liquid. NIH: National Institute on Aging</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Dentures</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Dentaduras postizas</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Dentures</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">False Teeth</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Dental Implants</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
