<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/enlargedprostatebph.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Hiperplasia benigna de la próstata</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Próstata agrandada</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Benign Prostatic Hypertrophy</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">BPH</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Agrandamiento de la próstata</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Enlarged Prostate (BPH)</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Male Reproductive System</dc:relation>
<dc:date type="created">2014-06-04</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-11-08</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/enlargedprostatebph.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/enlargedprostatebph.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">La próstata es una glándula que forma parte del sistema reproductivo masculino. Esta ayuda con la producción de semen, el fluido que contiene esperma. La próstata rodea el tubo que lleva la orina fuera del cuerpo. A medida que los hombres envejecen, la próstata se va agrandando. Pero si se agranda demasiado, puede causar problemas. Esta afección también se conoce como hiperplasia prostática benigna. La mayoría de los hombres la padecerán al envejecer. Los síntomas comienzan después de los 50 años. No es una afección cancerosa y no se cree que aumente el riesgo de cáncer de próstata aunque los primeros síntomas sean los mismos. Consulte a su médico si usted tiene: Ganas de orinar urgentes y frecuentes, sobre todo a la noche Problemas para comenzar a orinar o hacer sólo unas gotas Un flujo de orina que es débil, lento o termina y comienza varias veces Que ir otra vez al baño aunque haya ido recientemente Pequeñas cantidades de sangre en la orina El agrandamiento de próstata grave puede causar serios problemas más adelante, como infecciones del tracto urinario y daño en la vejiga o en los riñones. Si se detecta a tiempo, es probable evitar estos problemas. Los exámenes para diagnosticar el agrandamiento de la próstata consisten en un tacto rectal, pruebas de sangre, diagnósticos por imágenes, estudios para medir la presión del flujo de orina y una cistoscopia, que es un examen que permite ver el interior de los órganos por medio de un telescopio llamado cistoscopio. NIH: Instituto Nacional de la Diabetes y las Enfermedades Digestivas y Renales</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">The prostate is a gland in men. It helps make semen, the fluid that contains sperm. The prostate surrounds the tube that carries urine out of the body. As men age, their prostate grows bigger. If it gets too large, it can cause problems. An enlarged prostate is also called benign prostatic hyperplasia (BPH). Most men will get BPH as they get older. Symptoms often start after age 50. BPH is not cancer, and it does not seem to increase your chance of getting prostate cancer. But the early symptoms are the same. Check with your doctor if you have A frequent and urgent need to urinate, especially at night Trouble starting a urine stream or making more than a dribble A urine stream that is weak, slow, or stops and starts several times The feeling that you still have to go, even just after urinating Small amounts of blood in your urine Severe BPH can cause serious problems over time, such as urinary tract infections, and bladder or kidney damage. If it is found early, you are less likely to develop these problems. Tests for BPH include a digital rectal exam, blood and imaging tests, a urine flow study, and examination with a scope called a cystoscope. Treatments include watchful waiting, medicines, nonsurgical procedures, and surgery. NIH: National Institute of Diabetes and Digestive and Kidney Diseases</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Prostatic Hyperplasia</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Agrandamiento de la próstata</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Hiperplasia benigna de la próstata</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Próstata agrandada</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Enlarged Prostate (BPH)</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Benign Prostatic Hypertrophy</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">BPH</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
