<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/eyecare.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Ojos, Cuidado</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Visión, Cuidado</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Cuidado de los ojos y la visión</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Eye Care</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Eyes and Vision</dc:relation>
<dc:date type="created">2017-02-06</dc:date>
<dc:date type="modified">2018-02-06</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/eyecare.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/eyecare.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">Sus ojos son una parte importante de su salud. La mayoría de las personas confía en sus ojos para ver y dar sentido al mundo que los rodea. Sin embargo, algunas enfermedades de los ojos pueden conducir a pérdida de la visión, por lo que es importante identificar y tratar estas enfermedades lo antes posible. Usted debe acudir a una revisión de sus ojos tan seguido como su proveedor de atención médica lo recomiende, o si presenta nuevos problemas de la visión. Así como es importante mantener su cuerpo sano, también necesita mantener sus ojos sanos. Sugerencias para el cuidado de los ojos Hay cosas que puede hacer para ayudar a mantener sus ojos sanos y asegurarse de que está viendo lo mejor posible: Coma una dieta saludable y equilibrada: Su dieta debe incluir bastantes frutas y verduras, especialmente verduras amarillas y de hojas verdes. Comer pescado rico en ácidos grasos omega-3, como el salmón, el atún y el fletán (halibut), también puede beneficiar a los ojos. Mantenga un peso saludable: Tener sobrepeso u obesidad aumenta el riesgo de desarrollar diabetes. La diabetes le pone en mayor riesgo de contraer retinopatía diabética o glaucoma. Haga ejercicio regularmente: El ejercicio puede ayudar a prevenir o controlar la diabetes, la presión arterial alta y el colesterol alto. Estas enfermedades pueden conducir a algunos problemas del ojo o de la visión. Por lo tanto, si hace ejercicio a menudo, puede reducir el riesgo de tener estos problemas. Use gafas de sol: La exposición al sol puede dañar los ojos y aumentar el riesgo de cataratas y degeneración macular relacionada con la edad. Proteja sus ojos con gafas de sol que bloqueen el 99 al 100 por ciento de la radiación UVA y UVB. Use gafas protectoras: Para evitar lesiones oculares, usted necesita protección para los ojos, por ejemplo cuando juegue ciertos deportes, trabaje en fábricas o la construcción y haga reparaciones o proyectos en su hogar. Evite fumar: Fumar aumenta el riesgo de desarrollar enfermedades de los ojos relacionadas con la edad, como la degeneración macular y cataratas; y puede dañar el nervio óptico. Conozca su historia familiar: Algunas enfermedades oculares son hereditarias, por lo que es importante averiguar si alguien en su familia las ha tenido. Esto puede ayudarle a determinar si usted está en mayor riesgo de desarrollar alguna. Conozca sus otros factores de riesgo: A medida que envejece, usted está en mayor riesgo de desarrollar enfermedades y afecciones a los ojos relacionadas con la edad. Es importante conocer sus factores de riesgo ya que puede reducirlos si cambia algunos hábitos. Si usa lentes de contacto, tome medidas para prevenir infecciones oculares: Lávese bien las manos antes de ponerse o quitarse los lentes de contacto. Siga también las instrucciones sobre cómo limpiarlos correctamente y reemplácelos cuando sea necesario. Dé a sus ojos un descanso: Si pasa mucho tiempo frente a una computadora, puede olvidarse de parpadear, lo que puede cansar a sus ojos. Para reducir la fatiga ocular, pruebe la regla 20-20-20: Cada 20 minutos, desvíe la vista unos 20 pies (unos seis metros) delante de usted por 20 segundos. Pruebas y exámenes oculares Todas las personas necesitan un chequeo de su visión para ver si hay problemas de ojos o de visión Los niños generalmente tienen un examen de la vista durante un chequeo en la escuela o con su proveedor de atención médica. Los adultos también pueden recibir exámenes de la vista durante sus chequeos. Pero muchos adultos necesitan más que un examen de la visión, requieren un examen completo del ojo dilatado. Obtener exámenes de ojos dilatados es especialmente importante porque algunas enfermedades pueden no dar señales de advertencia. Estos exámenes son la única manera de detectar estas enfermedades en sus etapas iniciales, cuando son más fáciles de tratar. El examen incluye varias pruebas: Una prueba de campo visual para medir su visión lateral (periférica). La pérdida de visión periférica puede ser un signo de glaucoma Una prueba de agudeza visual, en la que lee una tabla optométrica a unos 20 pies de distancia para comprobar qué tan bien ve a distintas distancias Tonometría, que mide la presión interior de su ojo. Ayuda a detectar el glaucoma Dilatación, que consiste en aplicar gotas para los ojos que dilatan (ensanchan) sus pupilas. Así más luz entra en el ojo. Su oftalmólogo examina sus ojos con un lente de aumento especial. Esto proporciona una clara visión de los tejidos importantes en la parte posterior del ojo, incluyendo la retina, la mácula y el nervio óptico Si tiene un error de refracción y va a necesitar anteojos o lentes de contacto, también tendrá un examen de refracción. Cuando usted tiene esta prueba, mira a través de un dispositivo que tiene lentes de diferentes potencias para ayudar a su profesional del cuidado de los ojos a encontrar qué lentes le darán la visión más clara. La edad a la que debe comenzar a someterse a estos exámenes y su frecuencia depende de muchos factores, incluyendo su edad, raza y salud en general. Por ejemplo, si usted es afroamericano, está en mayor riesgo de glaucoma y necesita someterse a los exámenes antes. Si tiene diabetes, debe hacerse un examen anual. Para averiguar si necesita estas pruebas o cuándo someterse a ellas, consulte con su proveedor de atención médica.</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Your eyes are an important part of your health. Most people rely on their eyes to see and make sense of the world around them. But some eye diseases can lead to vision loss, so it is important to identify and treat eye diseases as early as possible. You should get your eyes checked as often as your health care provider recommends it, or if you have any new vision problems. And just as it is important to keep your body healthy, you also need to keep your eyes healthy. Eye Care Tips There are things you can do to help keep your eyes healthy and make sure you are seeing your best: Eat a healthy, balanced diet. Your diet should include plenty or fruits and vegetables, especially deep yellow and green leafy vegetables. Eating fish high in omega-3 fatty acids, such as salmon, tuna, and halibut can also help your eyes. Maintain a healthy weight. Being overweight or having obesity increases your risk of developing diabetes. Having diabetes puts you at higher risk of getting diabetic retinopathy or glaucoma. Get regular exercise. Exercise may help to prevent or control diabetes, high blood pressure, and high cholesterol. These diseases can lead to some eye or vision problems. So if you exercise regularly, you can lower your risk of getting these eye and vision problems. Wear sunglasses. Sun exposure can damage your eyes and raise your risk of cataracts and age-related macular degeneration. Protect your eyes by using sunglasses that block out 99 to 100 percent of both UV-A and UV-B radiation. Wear protective eye wear. To prevent eye injuries, you need eye protection when playing certain sports, working in jobs such as factory work and construction, and doing repairs or projects in your home. Avoid smoking. Smoking increases the risk of developing age-related eye diseases such as macular degeneration and cataracts and can damage the optic nerve. Know your family health history. Some eye diseases are inherited, so it is important to find out whether anyone in your family has had them. This can help you determine if you are at higher risk of developing an eye disease. Know your other risk factors. As you get older, you are at higher risk of developing age-related eye diseases and conditions. It is important to know you risk factors because you may be able to lower your risk by changing some behaviors. If you wear contacts, take steps to prevent eye infections. Wash your hands well before you put in or take out your contact lenses. Also follow the instructions on how to properly clean them, and replace them when needed. Give your eyes a rest. If you spend a lot of time using a computer, you can forget to blink your eyes and your eyes can get tired. To reduce eyestrain, try the 20-20-20 rule: Every 20 minutes, look away about 20 feet in front of you for 20 seconds. Eye Tests and Exams Everyone needs to have their eyesight tested to check for vision and eye problems. Children usually have vision screening in school or at their health care provider's office during a checkup. Adults may also get vision screenings during their checkups. But many adults need more than a vision screening. They need a comprehensive dilated eye exam. Getting comprehensive dilated eye exams is especially important because some eye diseases may not have warning signs. The exams are the only way to detect these diseases in their early stages, when they are easier to treat. The exam includes several tests: A visual field test to measure your side (peripheral) vision. A loss of peripheral vision may be a sign of glaucoma. A visual acuity test, where you read an eye chart about 20 feet away, to check on how well you see at various distances Tonometry, which measures your eye's interior pressure. It helps to detect glaucoma. Dilation, which involves getting eye drops that dilate (widen) your pupils. This allows more light to enter the eye. Your eye care provider examines your eyes using a special magnifying lens. This provides a clear view of important tissues at the back of your eye, including the retina, macula, and optic nerve. If you have a refractive error and are going to need glasses or contacts, then you will also have a refraction test. When you have this test, you look through a device that has lenses of different strengths to help your eye care professional figure out which lenses will give you the clearest vision. At what age you should start getting these exams and how often you need them depends on many factors. They include your age, race, and overall health. For example, if you are African American, you are at higher risk of glaucoma and you need to start getting the exams earlier. If you have diabetes, you should get an exam every year. Check with your health care provider about if and when you need these exams.</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Eye</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Cuidado de los ojos y la visión</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Ojos</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Cuidado</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Visión</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Cuidado</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Eye Care</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
