<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/guidetogoodposture.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Postura corporal, Guía</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Posture</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Guía para una buena postura</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Guide to Good Posture</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Bones, Joints and Muscles</dc:relation>
<dc:date type="created">2017-11-01</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-11-29</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/guidetogoodposture.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/guidetogoodposture.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">Una buena postura es más que pararse derecho para verse mejor. Es una parte importante de su salud a largo plazo. El mantener su cuerpo en la posición correcta, ya sea que esté en movimiento o quieto, puede ayudarle a evitar dolores, lesiones y otros problemas de salud. ¿Qué es la postura? La postura es cómo mantiene o sostiene su cuerpo. Hay dos tipos: La postura dinámica se refiere a cómo se sostiene al moverse, como cuando está caminando, corriendo o al agacharse para recoger algo La postura estática se refiere a cómo se mantiene cuando no está en movimiento, como cuando está sentado, de pie o durmiendo Es importante mantener una buena postura dinámica y estática. La clave para lograr una buena postura es la posición de su columna vertebral. Su columna vertebral tiene tres curvas naturales: En el cuello, en la parte media de la espalda y en la parte baja de la espalda. La postura correcta debería mantener estas curvas, pero no aumentarlas. Su cabeza debe mantenerse erguida sobre sus hombros y sus hombros deben alinearse con sus caderas. ¿Cómo puede la postura afectar mi salud? Una mala postura puede ser perjudicial para su salud. Andar encorvado o agachado puede: Desalinear su sistema musculoesquelético Desgastar su columna vertebral, haciéndola más frágil y con tendencia a lesiones Causar dolor en el cuello, hombros y espalda Disminuir su flexibilidad Afectar la forma correcta de cómo se mueven sus articulaciones Afectar su equilibrio y aumentar su riesgo de caerse Hacer más difícil digerir la comida Dificultar la respiración ¿Cómo puedo mejorar mi postura en general? Tenga en cuenta su postura durante sus actividades diarias, como mirar televisión, lavar los platos o caminar Manténgase activo. Cualquier tipo de ejercicio puede ayudar a mejorar su postura, pero ciertos tipos de ejercicios pueden ser especialmente útiles. Por ejemplo, yoga, tai chi y otros tipos que se centran en la conciencia del cuerpo. También es una buena idea hacer ejercicios que fortalezcan los músculos alrededor de la espalda, el abdomen y la pelvis Mantenga un peso saludable. El peso extra puede debilitar los músculos abdominales, causar problemas de la pelvis y la columna vertebral y contribuir al dolor lumbar (espalda baja). Todo esto puede dañar tu postura Use zapatos cómodos de tacón bajo. Los tacones altos pueden afectar su equilibrio y obligarlo a caminar de manera diferente. Esto puede aumentar la presión sobre sus músculos y dañar su postura Asegúrese de que las superficies de trabajo estén a una altura cómoda para usted, ya sea al estar sentado frente a una computadora, preparando la cena o comiendo ¿Cómo puedo mejorar mi postura cuando estoy sentado? Muchas personas pasan demasiado tiempo sentadas, ya sea en el trabajo, la escuela o en casa. Es importante sentarse correctamente y tomar descansos frecuentes: Cambie frecuentemente su posición al estar sentado Haga caminatas breves alrededor de su oficina o casa Estire sus músculos suavemente de vez en cuando para ayudar a aliviar la tensión muscular No cruce las piernas. Mantenga los pies en el piso con los tobillos un poco más adelante de sus rodillas Asegúrese de que sus pies toquen el piso. Si eso no es posible, use un reposapiés Relaje sus hombros. No deben encorvarse o estar tirados hacia atrás Mantenga los codos cerca de su cuerpo. Deben doblarse entre 90 y 120 grados Asegúrese de que su espalda tenga un buen apoyo. Use una almohada u otro soporte si su silla no tiene respaldo para la curva de la parte baja de la espalda Asegúrese de que sus muslos y caderas estén bien apoyados. Debe tener un asiento bien acolchado y sus muslos y caderas deben estar paralelos al piso ¿Cómo puedo mejorar mi postura cuando estoy parado? Póngase de pie en forma derecha Mantenga sus hombros atrás Evite que su estómago sobresalga Coloque su peso principalmente en las puntas de tus pies Mantenga su cabeza erguida Deje que sus brazos cuelguen naturalmente a los lados Mantenga los pies separados a la altura de los hombros Con práctica puede mejorar tu postura, y se verá y se sentirá mejor.</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Good posture is about more than standing up straight so you can look your best. It is an important part of your long-term health. Making sure that you hold your body the right way, whether you are moving or still, can prevent pain, injuries, and other health problems. What is posture? Posture is how you hold your body. There are two types: Dynamic posture is how you hold yourself when you are moving, like when you are walking, running, or bending over to pick up something. Static posture is how you hold yourself when you are not moving, like when you are sitting, standing, or sleeping. It is important to make sure that you have good dynamic and static posture. The key to good posture is the position of your spine. Your spine has three natural curves - at your neck, mid back, and low back. Correct posture should maintain these curves, but not increase them. Your head should be above your shoulders, and the top of your shoulder should be over the hips. How can posture affect my health? Poor posture can be bad for your health. Slouching or slumping over can Misalign your musculoskeletal system Wear away at your spine, making it more fragile and prone to injury Cause neck, shoulder, and back pain Decrease your flexibility Affect how well your joints move Affect your balance and increase your risk of falling Make it harder to digest your food Make it harder to breathe How can I improve my posture in general? Be mindful of your posture during everyday activities, like watching television, washing dishes, or walking Stay active. Any kind of exercise may help improve your posture, but certain types of exercises can be especially helpful. They include yoga, tai chi, and other classes that focuses on body awareness. It is also a good idea to do exercises that strengthen your core (muscles around your back, abdomen, and pelvis). Maintain a healthy weight. Extra weight can weaken your abdominal muscles, cause problems for your pelvis and spine, and contribute to low back pain. All of these can hurt your posture. Wear comfortable, low-heeled shoes. High heels, for example, can throw off your balance and force you to walk differently. This puts more stress on your muscles and harms your posture. Make sure work surfaces are at a comfortable height for you, whether you're sitting in front of a computer, making dinner, or eating a meal. How can I improve my posture when sitting? Many Americans spend a lot of their time sitting - either at work, at school, or at home. It is important to sit properly, and to take frequent breaks: Switch sitting positions often Take brief walks around your office or home Gently stretch your muscles every so often to help relieve muscle tension Don't cross your legs; keep your feet on the floor, with your ankles in front of your knees Make sure that your feet touch the floor, or if that's not possible, use a footrest Relax your shoulders; they should not be rounded or pulled backwards Keep your elbows in close to your body. They should be bent between 90 and 120 degrees. Make sure that your back is fully supported. Use a back pillow or other back support if your chair does not have a backrest that can support your lower back's curve. Make sure that your thighs and hips are supported. You should have a well-padded seat, and your thighs and hips should be parallel to the floor. How can I improve my posture when standing? Stand up straight and tall Keep your shoulders back Pull your stomach in Put your weight mostly on the balls of your feet Keep your head level Let your arms hang down naturally at your sides Keep your feet about shoulder-width apart With practice, you can improve your posture; you will look and feel better.</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Posture</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Guía para una buena postura</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Postura corporal</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Guía</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Guide to Good Posture</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Posture</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
