<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/hdlthegoodcholesterol.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Colesterol bueno (HDL)</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">HDL: The "Good" Cholesterol</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Food and Nutrition</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Blood, Heart and Circulation</dc:relation>
<dc:date type="created">2017-12-06</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-12-06</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/hdlthegoodcholesterol.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/hdlthegoodcholesterol.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">¿Qué es el colesterol? El colesterol es una sustancia cerosa y parecida a la grasa que se encuentra en todas las células de su cuerpo. Su hígado produce colesterol y también se encuentra en algunos alimentos, como carne y productos lácteos. Su cuerpo necesita algo de colesterol para funcionar bien, pero tener demasiado colesterol en la sangre aumenta el riesgo de enfermedad de las arterias coronarias. ¿Qué es el colesterol HDL y el LDL? Existen dos tipos principales de colesterol: colesterol bueno (HDL) y colesterol malo (LDL): HDL significa lipoproteínas de alta densidad en inglés. Se le llama colesterol "bueno" porque transporta el colesterol de otras partes de su cuerpo a su hígado. Su hígado luego elimina el colesterol de su cuerpo LDL significa lipoproteínas de baja densidad en inglés. Se llama colesterol "malo" porque un nivel alto de LDL lleva a una acumulación de colesterol en las arterias ¿Cómo sé cuál es mi nivel de colesterol HDL? Una prueba de sangre puede medir sus niveles de colesterol, incluyendo el HDL. Cuándo y con qué frecuencia debe realizarse esta prueba depende de su edad, factores de riesgo e historia familiar. Las recomendaciones generales son: Para personas de 19 años o menores: La primera prueba debe ser entre los nueve y 11 años Los niños deberían hacerse la prueba nuevamente cada cinco años Algunos niños pueden hacerse esta prueba a partir de los dos años si hay antecedentes familiares de colesterol alto, ataque cardíaco o derrame cerebral Para personas de 20 años o mayores: Los adultos más jóvenes deben hacerse la prueba cada cinco años Los hombres de 45 a 65 años y las mujeres de 55 a 65 años deben hacérsela cada uno a dos años ¿Cuál debería ser mi nivel de colesterol bueno (HDL)? Los números más altos son mejores para el colesterol bueno (HDL), porque un nivel alto de HDL puede reducir el riesgo de enfermedad coronaria y accidente cerebrovascular: Edad Nivel saludable de colesterol HDL Edad 19 años o menores Más de 45 mg/dL Hombres de 20 años y mayores Más de 40 mg/dL Mujeres de 20 o mayores Más de 50 mg/dL ¿Cómo puedo elevar mi nivel de colesterol bueno (HDL)? Si su nivel de HDL es demasiado bajo, los cambios en el estilo de vida pueden ayudar. Estos cambios también pueden ayudar a prevenir otras enfermedades y le harán sentir mejor en general: Coma una dieta saludable: Para elevar su nivel de HDL, necesita comer grasas buenas en lugar de grasas malas. Esto significa limitar las grasas saturadas, que incluyen la leche entera y el queso, las carnes con alto contenido de grasa como las salchichas y el tocino, y las comidas preparadas con mantequilla, manteca de cerdo y aceite vegetal hidrogenado. También debe evitar las grasas trans, que pueden estar en algunas margarinas, alimentos fritos y alimentos procesados como productos horneados. En cambio, coma grasas insaturadas, que se encuentran en el aguacate, aceites vegetales como el aceite de oliva y nueces. Limite los carbohidratos, especialmente el azúcar. También intente comer más alimentos naturalmente ricos en fibra, como avena y frijoles Mantenga un peso saludable: Puede aumentar su nivel de colesterol HDL al perder peso, especialmente si tiene mucha grasa alrededor de la cintura Haga ejercicio: Hacer ejercicio en forma regular puede elevar su nivel de colesterol bueno (HDL), así como reducir su colesterol malo (LDL). Debe intentar hacer ejercicio durante 30 minutos la mayoría de los días, si puede ejercitarse todos los días, todavía mejor Evite los cigarrillos: Fumar y la exposición pasiva al cigarrillo (o tabaco) pueden reducir su nivel de colesterol HDL. Si es fumador, solicite ayuda a su proveedor de atención médica para encontrar la mejor manera de dejarlo. También debe tratar de evitar la exposición al humo Limite el alcohol: El alcohol moderado puede disminuir su nivel de colesterol HDL, aunque se necesitan más estudios para confirmarlo. Lo que sí sabemos es que un exceso de alcohol puede hacer que aumente de peso, lo que reduce el nivel de HDL Algunos medicamentos para el colesterol, incluyendo ciertas estatinas, pueden elevar su nivel de colesterol bueno (HDL), además de reducir su colesterol malo (LDL). En general, los proveedores de atención médica no recetan medicamentos solo para aumentar el HDL. Pero si tiene un HDL bajo y uno alto de LDL, es posible que necesite medicamentos. ¿Qué más puede afectar mi nivel de colesterol bueno (HDL)? Tomar ciertos medicamentos puede disminuir los niveles de HDL en algunas personas. Estos incluyen: Betabloqueantes, un tipo de medicinas para la presión arterial Esteroides anabólicos, incluyendo la testosterona, una hormona masculina Progestinas, hormonas femeninas que se encuentran en algunas píldoras anticonceptivas y terapia de reemplazo hormonal Benzodiazepinas, sedantes que a menudo se usan para la ansiedad y el insomnio Si está tomando alguno de estos medicamentos y tiene un nivel muy bajo de HDL, pregúntele a su proveedor si debe seguir tomándolos. La diabetes también puede disminuir su nivel de HDL, lo que le da otra razón para controlar su diabetes.</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">What is cholesterol? Cholesterol is a waxy, fat-like substance that's found in all the cells in your body. Your liver makes cholesterol, and it is also in some foods, such as meat and dairy products. Your body needs some cholesterol to work properly. But having too much cholesterol in your blood raises your risk of coronary artery disease. What are HDL and LDL? There are two main types of cholesterol: HDL (good) cholesterol and LDL (bad) cholesterol: HDL stands for high-density lipoproteins. It is called the "good" cholesterol because it carries cholesterol from other parts of your body back to your liver. Your liver then removes the cholesterol from your body. LDL stands for low-density lipoproteins. It is called the "bad" cholesterol because a high LDL level leads to a buildup of cholesterol in your arteries. How do I know what my HDL level is? A blood test can measure your cholesterol levels, including HDL. When and how often you should get this test depends on your age, risk factors, and family history. The general recommendations are: For people who are age 19 or younger: The first test should be between ages 9 to 11 Children should have the test again every 5 years Some children may have this test starting at age 2 if there is a family history of high blood cholesterol, heart attack, or stroke For people who are age 20 or older: Younger adults should have the test every 5 years Men ages 45 to 65 and women ages 55 to 65 should have it every 1 to 2 years What should my HDL level be? With HDL cholesterol, higher numbers are better, because a high HDL level can lower your risk for coronary artery disease and stroke. How high your HDL should be depends on your age and sex: Group Healthy HDL Level Age 19 or younger More than 45mg/dl Men age 20 or older More than 40mg/dl Women age 20 or older More than 50mg/dl How can I raise my HDL level? If your HDL level is too low, lifestyle changes may help. These changes may also help prevent other diseases, and make you feel better overall: Eat a healthy diet. To raise your HDL level, you need to eat good fats instead of bad fats. This means limiting saturated fats, which include full-fat milk and cheese, high-fat meats like sausage and bacon, and foods made with butter, lard, and shortening. You should also avoid trans fats, which may be in some margarines, fried foods, and processed foods like baked goods. Instead, eat unsaturated fats, which are found in avocado, vegetable oils like olive oil, and nuts. Limit carbohydrates, especially sugar. Also try to eat more foods naturally high in fiber, such as oatmeal and beans. Stay at a healthy weight. You can boost your HDL level by losing weight, especially if you have lots of fat around your waist. Exercise. Getting regular exercise can raise your HDL level, as well as lower your LDL. You should try to do 30 minutes of moderate to vigorous aerobic exercise on most, if not all, days. Avoid cigarettes. Smoking and exposure to secondhand smoke can lower your HDL level. If you are a smoker, ask your health care provider for help in finding the best way for you to quit. You should also try to avoid secondhand smoke. Limit alcohol. Moderate alcohol may lower your HDL level, although more studies are needed to confirm that. What we do know is that too much alcohol can make you gain weight, and that lowers your HDL level. Some cholesterol medicines, including certain statins, can raise your HDL level, in addition to lowering your LDL level. Health care providers don't usually prescribe medicines only to raise HDL. But if you have a low HDL and high LDL level, you might need medicine. What else can affect my HDL level? Taking certain medicines can lower HDL levels in some people. They include Beta blockers, a type of blood pressure medicine Anabolic steroids, including testosterone, a male hormone Progestins, which are female hormones that are in some birth control pills and Hormone replacement therapy Benzodiazepines, sedatives that are often used for anxiety and insomnia If you are taking one of these and you have a very low HDL level, ask your provider if you should continue to take them. Diabetes can also lower your HDL level, so that gives you another reason to manage your diabetes.</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Cholesterol, HDL</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Colesterol bueno (HDL)</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">HDL: The "Good" Cholesterol</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">HDL</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
