<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/healthysleep.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Dormir bien</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Healthy Sleep</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Brain and Nerves</dc:relation>
<dc:date type="created">2017-05-10</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-12-29</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/healthysleep.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/healthysleep.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">¿Qué es el sueño? Cuando usted duerme está inconsciente, pero las funciones de su cerebro y cuerpo siguen activas. El sueño es un complejo proceso biológico que le ayuda a procesar información nueva, mantenerse saludable y a sentirse descansado. Durante el sueño, su cerebro pasa por cinco fases diferentes: Etapa 1, 2, 3, 4 y sueño de movimientos oculares rápidos (MOR o REM en inglés). Diferentes cosas ocurren en cada etapa. Por ejemplo, usted pasa por distintos patrones de ondas cerebrales (patrones de actividad eléctrica en el cerebro) en cada una de ellas. Su respiración, ritmo cardiaco y temperatura puede ser más rápido o lento en ciertas etapas. Algunas fases del sueño pueden ayudarle a sentirse más descansado y con energía al día siguiente. Las distintas fases del sueño lo ayudan a: Sentirse descansado y con energía al día siguiente Aprender información, hacer reflexiones y formar recuerdos Descansar el corazón y el sistema vascular Liberar más hormona del crecimiento, que ayuda a los niños a crecer. También aumenta la masa muscular y la reparación de células y tejidos en niños y adultos Liberar hormonas sexuales, que contribuyen a la pubertad y la fertilidad Evitar enfermarse o a mejorarse cuando está enfermo, creando más citoquinas (hormonas que ayudan al sistema inmunitario a combatir varias infecciones) ¿Cuánto sueño necesito? La cantidad de sueño que usted necesita depende de varios factores, incluyendo su edad, estilo de vida, estado de salud y si ha dormido lo suficiente. Las recomendaciones generales para dormir son: Recién nacidos: 16-18 horas al día Niños en edad preescolar: 11-12 horas al día Niños en edad escolar: por lo menos 10 horas al día Adolescentes: 9-10 horas al día Adultos (incluyendo adultos mayores): 7-8 horas al día Durante la pubertad, el reloj biológico de los adolescentes cambia y es más probable que se acuesten más tarde que los niños y adultos, y tienden a querer dormir más por la mañana. Esto está en conflicto con las tempraneras horas de inicio de muchas escuelas secundarias y ayuda a explicar por qué la mayoría de los adolescentes no duermen lo suficiente. Algunas personas piensan que los adultos necesitan dormir menos a medida que envejecen, pero no hay evidencia que lo demuestre. Sin embargo, a medida que las personas envejecen tienden a dormir menos o a pasar menos tiempo en el sueño profundo y reparador. Las personas mayores también se despiertan más fácilmente. Y no sólo la cantidad de horas de sueño que obtiene es lo que importa. La calidad del sueño también es importante. Las personas cuyo sueño suele interrumpirse o acortarse pueden no pasar suficiente tiempo en las diferentes etapas del sueño. Si tiene dudas sobre si consigue dormir lo suficiente, incluyendo sueño de calidad, pregúntese lo siguiente: ¿Tengo problemas para levantarme por la mañana? ¿Tengo problemas para concentrarme durante el día? ¿Estoy somnoliento durante el día? Si respondió afirmativamente a estas tres preguntas, debería tratar de dormir mejor. ¿Cuáles son los efectos a la salud de no dormir lo suficiente? El sueño es importante para la salud en general. Cuando no duerme lo suficiente (privación del sueño), puede sentirse cansado y afectar su rendimiento, incluyendo su capacidad de pensar con claridad, reaccionar rápidamente y formar recuerdos. Esto puede llevarlo a tomar malas decisiones y ponerse en situaciones de riesgo. Las personas que no duermen bien son más propensas a sufrir accidentes. La privación del sueño también puede afectar su estado de ánimo, lo que causa: Irritabilidad Problemas en sus relaciones, especialmente para niños y adolescentes Depresión Ansiedad También puede afectar su salud física. Los estudios muestran que no dormir lo suficiente o dormir mal aumenta el riesgo de: Presión arterial alta Enfermedad del corazón Accidente cerebrovascular Enfermedad del riñón Obesidad Diabetes tipo 2 No dormir lo suficiente puede afectar la liberación de las hormonas que lo ayudan a crear masa muscular, combatir infecciones y reparar células. Además, en los niños puede hacer que no liberen suficientes hormonas que los hacen crecer. La privación del sueño aumenta el efecto del alcohol. Una persona con sueño que beba demasiado alcohol resultará más afectada que una persona bien descansada. ¿Cómo puedo dormir mejor? Usted puede tomar medidas para mejorar sus hábitos de sueño. En primer lugar, asegúrese de que tenga suficiente tiempo para dormir. Con dormir lo suficiente cada noche, usted puede sentirse mejor y más productivo durante el día. Para mejorar sus hábitos de sueño, también puede ayudar: Irse a la cama y despertar a la misma hora todos los días Evitar la cafeína, especialmente por la tarde y noche Evitar la nicotina Hacer ejercicio con regularidad, pero no demasiado tarde Evitar las bebidas alcohólicas antes de acostarse Evitar comidas y bebidas pesadas por la noche No tomar siestas después de las 3 de la tarde Relajarse antes de acostarse, por ejemplo, tomando un baño, leyendo o escuchando música suave Mantener su dormitorio con una temperatura fresca Deshacerse de distracciones como ruidos, luces brillantes y el televisor o computadora en el dormitorio. Además, no se sienta tentado de usar su teléfono o tableta justo antes de acostarse Obtener suficiente sol durante el día No se acueste en la cama despierto. Si no puede dormir por 20 minutos, levántese y haga algo relajante Consulte a un médico si tiene problemas constantes para dormir. Usted puede tener un trastorno del sueño, como insomnio o apnea del sueño. En algunos casos, su médico puede sugerir usar medicamentos para dormir disponibles con o sin receta médica. En otros casos, puede solicitar un estudio del sueño para diagnosticar el problema Si usted trabaja por turnos, puede ser aún más difícil dormir bien. Es probable que usted necesite: Tomar siestas y aumentar la cantidad de tiempo disponible para dormir Mantener las luces prendidas en su trabajo Limitar los cambios de turno para permitir que su cuerpo se ajuste Consumir cafeína sólo al comienzo de su turno Remover las fuentes de sonido y luz durante su descanso diurno (por ejemplo, usar cortinas que bloqueen la luz)</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">What is sleep? While you are sleeping, you are unconscious, but your brain and body functions are still active. Sleep is a complex biological process that helps you process new information, stay healthy, and feel rested. During sleep, your brain cycles through five stages: stage 1, 2, 3, 4, and rapid eye movement (REM) sleep. Different things happen during each stage. For example, you have a different pattern of brain waves during each one. Your breathing, heart, and temperature may be slower or faster in some stages. Certain phases of sleep help you Feel rested and energetic the next day Learn information, get insight, and form memories Give your heart and vascular system a rest Release more growth hormone, which helps children grow. It also boosts muscle mass and the repair of cells and tissues in children and adults. Release sex hormones, which contributes to puberty and fertility Keep from getting sick or help you get better when you are sick, by creating more cytokines (hormones that help the immune system fight various infections) You need all of the stages to get a healthy sleep. How much sleep do I need? The amount of sleep you need depends on several factors, including your age, lifestyle, health, and whether you have been getting enough sleep recently. The general recommendations for sleep are Newborns: 16-18 hours a day Preschool-aged children: 11-12 hours a day School-aged children: At least 10 hours a day Teens: 9-10 hours a day Adults (including the elderly): 7-8 hours a day During puberty, teenagers' biological clocks shift, and they are more likely to go to bed later than younger children and adults, and they tend to want to sleep later in the morning. This delayed sleep-wake rhythm conflicts with the early-morning start times of many high schools and helps explain why most teenagers do not get enough sleep. Some people think that adults need less sleep as they age. But there is no evidence to show that seniors can get by with less sleep than people who are younger. As people age, however, they often get less sleep or they tend to spend less time in the deep, restful stage of sleep. Older people are also more easily awakened. And it's not just the number of hours of sleep you get that matters. The quality of the sleep you get is also important. People whose sleep is frequently interrupted or cut short might not get enough of certain stages of sleep. If you are wondering whether you are getting enough sleep, including quality sleep, ask yourself Do you have trouble getting up in the morning? Do you have trouble focusing during the day? Do you doze off during the day? If you answered yes to these three questions, you should work on improving your sleep. What are the health effects of not getting enough sleep? Sleep is important for overall health. When you don't get enough sleep (sleep deprivation), it does more than just make you feel tired. It can affect your performance, including your ability to think clearly, react quickly, and form memories. This may cause you to make bad decisions and take more risks. People with sleep deprivation are more likely to get into accidents. Sleep deprivation can also affect your mood, leading to Irritability Problems with relationships, especially for children and teenagers Depression Anxiety It can also affect your physical health. Research shows that not getting enough sleep, or getting poor-quality sleep, increases your risk of High blood pressure Heart disease Stroke Kidney disease Obesity Type 2 diabetes Not getting enough sleep can also mean that you don't get enough of the hormones that help children grow and help adults and children build muscle mass, fight infections, and repair cells. Sleep deprivation magnifies the effect of alcohol. A tired person who drinks too much alcohol will be more impaired than a well-rested person. How can I get better sleep? You can take steps to improve your sleep habits. First, make sure that you allow yourself enough time to sleep. With enough sleep each night, you may find that you're happier and more productive during the day. To improve your sleep habits, it also may help to Go to bed and wake up at the same time every day Avoid caffeine, especially in the afternoon and evening Avoid nicotine Exercise regularly, but don't exercise too late in the day Avoid alcoholic drinks before bed Avoid large meals and beverages late at night Don't take a nap after 3 p.m. Relax before bed, for example by taking a bath, reading or listening to relaxing music Keep the temperature in your bedroom cool Get rid of distractions such as noises, bright lights, and a TV or computer in the bedroom. Also, don't be tempted to go on your phone or tablet just before bed. Get enough sunlight exposure during the day Don't lie in bed awake; if you can't sleep for 20 minutes, get up and do something relaxing See a doctor if you have continued trouble sleeping. You may have a sleep disorder, such as insomnia or sleep apnea. In some cases, your doctor may suggest trying over-the-counter or prescription sleep aid. In other cases, your doctor may want you to do a sleep study, to help diagnose the problem. If you are a shift worker, it can be even harder to get a good sleep. You may also want to Take naps and increase the amount of time available for sleep Keep the lights bright at work Limit shift changes so your body clock can adjust Limit caffeine use to the first part of your shift Remove sound and light distractions in your bedroom during daytime sleep (for example, use light-blocking curtains)</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Sleep Hygiene</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Dormir bien</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Healthy Sleep</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Sleep Hygeine</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
