<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/healthrisksofaninactivelifestyle.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Riesgos de una vida sedentaria</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Health Risks of an Inactive Lifestyle</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Wellness and Lifestyle</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Fitness and Exercise</dc:relation>
<dc:date type="created">2017-06-28</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-11-02</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/healthrisksofaninactivelifestyle.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/healthrisksofaninactivelifestyle.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">¿Qué es un estilo de vida inactivo? Ser un haragán. No hacer ejercicio. Estilo de vida sedentario o inactivo. Usted quizás ha escuchado todas estas frases, y es que significan lo mismo: Estar mucho tiempo sentado o acostado, haciendo poco o nada de ejercicio. En los Estados Unidos y en todo el mundo, la gente pasa más y más tiempo en forma sedentaria. Durante nuestro tiempo libre estamos a menudo sentados, ya sea frente a la computadora u otro dispositivo, viendo la televisión o jugando videojuegos. Muchos de nuestros trabajos se han vuelto más inactivos, con largos días sentados en un escritorio. La manera de transportarnos tampoco nos ayuda: coches, autobuses y trenes. ¿Cómo afecta un estilo de vida sedentario a su cuerpo? Cuando usted tiene un estilo de vida inactivo: Quema menos calorías. Esto hace que usted tenga más probabilidades de subir de peso Puede perder masa muscular y resistencia, porque no usa tanto sus músculos Los huesos se debilitan y pierden algo de su contenido mineral Su metabolismo puede verse afectado y su cuerpo puede tener más problemas para sintetizar grasas y azúcares Su sistema inmunitario quizás no funcione tan bien Puede tener una mala circulación de la sangre Su cuerpo puede tener más inflamación Puede desarrollar un desequilibrio hormonal ¿Cuáles son los riesgos para la salud de un estilo de vida sedentario? Un estilo de vida inactivo puede ser una causa de muchas enfermedades crónicas. Al no hacer ejercicio en forma regular, aumenta el riesgo de: Obesidad Enfermedades del corazón, incluyendo enfermedad coronaria e infarto Presión arterial alta Colesterol alto Accidente cerebrovascular Síndrome metabólico Diabetes tipo 2 Ciertos tipos de cáncer, incluidos los de colon, seno y de útero Osteoporosis y caídas Aumento de sentimientos de depresión y ansiedad Tener un estilo de vida inactivo también puede aumentar su riesgo de muerte prematura. Y cuanto más sedentario sea, mayor es el riesgo para su salud. ¿Cómo puedo empezar a hacer ejercicio? Si usted ha sido sedentario, puede que tenga que comenzar lentamente. Usted puede seguir agregando más ejercicio en forma gradual. Cuanto más pueda hacer, mejor. Pero trate de no abrumarse y haga lo que pueda. Hacer poco ejercicio es siempre mejor que nada. Eventualmente, su meta podrá llegar a hacer la cantidad recomendada de ejercicio para su edad y salud. Hay muchas maneras diferentes de hacer ejercicio, lo importante es encontrar los tipos que sean mejores para usted. También puede tratar de añadir actividad física a su vida en pequeñas formas, como en la casa y el trabajo. ¿Cómo puedo ser más activo en la casa? Hay algunas formas de ser más activos en la casa: Las labores de la casa y en el jardín son actividades físicas. Para aumentar la intensidad, puede intentar hacerlo a un ritmo más fuerte Manténgase en movimiento mientras ve televisión. Puede levantar pesas de mano, hacer algunos estiramientos suaves de yoga o pedalear una bicicleta estática. En lugar de usar el control remoto del televisor, levántese y cambie los canales usted mismo Haga ejercicio en casa con un video de entrenamiento (en su televisor o en internet) Camine por su vecindario. Puede ser más divertido si camina con su perro, con un amigo o si acompaña a sus hijos a la escuela Póngase de pie cuando hable por teléfono Consiga algunos equipos de ejercicio para su hogar. Las cintas de correr y elípticas son grandes, y no todo el mundo tiene el dinero o el espacio para uno. Los equipos más económicos, como bolas de yoga, colchonetas de ejercicio, bandas elásticas y pesas de mano pueden ayudarle a hacer actividad física en casa ¿Cómo puedo ser más activo en el trabajo? La mayoría de nosotros nos sentamos cuando estamos trabajando, a menudo frente a una computadora. De hecho, menos del 20% de los estadounidenses tiene un trabajo físicamente activo. Puede ser un reto incluir actividad física en su día de trabajo, pero aquí presentamos algunas sugerencias para ayudarle a moverse: Levántese de su silla y muévase al menos una vez por hora Póngase de pie cuando esté hablando por teléfono Averigüe si su empresa puede conseguirle un escritorio con una cinta de correr Use las escaleras en lugar del elevador Use su descanso o parte de su hora de almuerzo para caminar alrededor del lugar donde trabaja Levántese y camine a la oficina de un colega en vez de enviar un correo electrónico Mantenga reuniones mientras camina o reúnase de pie con compañeros de trabajo en lugar de sentarse en una sala de conferencias</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">What is an inactive lifestyle? Being a couch potato. Not exercising. A sedentary or inactive lifestyle. You have probably heard of all of these phrases, and they mean the same thing: a lifestyle with a lot of sitting and lying down, with very little to no exercise. In the United States and around the world, people are spending more and more time doing sedentary activities. During our leisure time, we are often sitting: while using a computer or other device, watching TV, or playing video games. Many of our jobs have become more sedentary, with long days sitting at a desk. And the way most of us get around involves sitting - in cars, on buses, and on trains. How does an inactive lifestyle affect your body? When you have an inactive lifestyle, You burn fewer calories. This makes you more likely to gain weight. You may lose muscle strength and endurance, because you are not using your muscles as much Your bones may get weaker and lose some mineral content Your metabolism may be affected, and your body may have more trouble breaking down fats and sugars Your immune system may not work as well You may have poorer blood circulation Your body may have more inflammation You may develop a hormonal imbalance What are the health risks of an inactive lifestyle? Having an inactive lifestyle can be one of the causes of many chronic diseases. By not getting regular exercise, you raise your risk of Obesity Heart diseases, including coronary artery disease and heart attack High blood pressure High cholesterol Stroke Metabolic syndrome Type 2 diabetes Certain cancers, including colon, breast, and uterine cancers Osteoporosis and falls Increased feelings of depression and anxiety Having a sedentary lifestyle can also raise your risk of premature death. And the more sedentary you are, the higher your health risks are. How can I get started with exercise? If you have been inactive, you may need to start slowly. You can keep adding more exercise gradually. The more you can do, the better. But try not to feel overwhelmed, and do what you can. Getting some exercise is always better than getting none. Eventually, your goal can be to get the recommended amount of exercise for your age and health. There are many different ways to get exercise; it is important to find the types that are best for you. You can also try to add activity to your life in smaller ways, such as at home and at work. How can I be more active around the house? There are some ways you can be active around your house: Housework, gardening, and yard work are all physical work. To increase the intensity, you could try doing them at a more vigorous pace. Keep moving while you watch TV. Lift hand weights, do some gentle yoga stretches, or pedal an exercise bike. Instead of using the TV remote, get up and change the channels yourself. Work out at home with a workout video (on your TV or on the internet) Go for a walk in your neighborhood. It can be more fun if you walk your dog, walk your kids to school, or walk with a friend. Stand up when talking on the phone Get some exercise equipment for your home. Treadmills and elliptical trainers are great, but not everyone has the money or space for one. Less expensive equipment such as yoga balls, exercise mats, stretch bands, and hand weights can help you get a workout at home too. How can I be more active at work? Most of us sit when we are working, often in front of a computer. In fact, less than 20 percent of Americans have physically active jobs. It can be challenging to fit physical activity into your busy workday, but here are some tips to help you get moving: Get up from your chair and move around at least once an hour Stand when you are talking on the phone Find out whether your company can get you a stand-up or treadmill desk Take the stairs instead of the elevator Use your break or part of your lunch hour to walk around the building Stand up and walk to a colleague's office instead of sending an email Have "walking" or standing meetings with co-workers instead of sitting in a conference room</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Sedentary Lifestyle</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Riesgos de una vida sedentaria</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Health Risks of an Inactive Lifestyle</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
