<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/heartattack.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Infarto del miocardio</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Corazón, Ataque al</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Myocardial Infarction</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">MI</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Ataque al corazón</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Heart Attack</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Blood, Heart and Circulation</dc:relation>
<dc:date type="created">2002-07-21</dc:date>
<dc:date type="modified">2018-02-07</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/heartattack.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/heartattack.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">Cada año, casi 800,000 estadounidenses sufren un ataque al corazón. Un ataque al corazón ocurre cuando el flujo de sangre al corazón se bloquea repentinamente. Sin la sangre que entra, el corazón no puede obtener oxígeno. Si no se trata rápidamente, el músculo cardíaco comienza a morir. Pero si recibe un tratamiento rápido, es posible que pueda prevenir o limitar el daño al músculo cardíaco. Es por eso que es importante conocer los síntomas y llamar al 9-1-1 si usted u otra persona los presenta. Debe llamar incluso si no está seguro de que sea un ataque al corazón. Los síntomas más comunes en hombres y mujeres son: Molestias en el pecho: A menudo se presentan al centro o al lado izquierdo del pecho. Por lo general, dura más de unos pocos minutos. Puede irse y regresar. Puede sentirse como presión, estrechez, plenitud o dolor. También puede sentirse como acidez o indigestión. Falta de aire: Algunas veces es el único síntoma que se presenta. Puede sentirlo antes o durante las molestias en el pecho. Puede ocurrir cuando está descansando o haciendo un poco de actividad física. Molestia en la parte superior del cuerpo: Puede sentir dolor o molestias en uno o ambos brazos, la espalda, los hombros, el cuello, la mandíbula o la parte superior del estómago. También puede tener otros síntomas, como náuseas, vómitos, mareos y aturdimiento. Puede salir con un sudor frío. Algunas veces las mujeres presentan diferentes síntomas que los hombres. Por ejemplo, es más probable que se sientan cansadas sin ninguna razón. La causa más común de llos ataques cardíacos es la enfermedad de las arterias coronarias. En esta, hay una acumulación de colesterol y otro material, llamado placa, en las paredes internas o arterias. A esto se le llama arterioesclerosis. Puede acumularse durante años. Eventualmente, un área de la placa puede romperse, formándose un coágulo de sangrealrededor de la placa y bloquear la arteria. Una causa menos común de ataque cardíaco es un espasmo severo (endurecimiento) de una arteria coronaria. El espasmo corta el flujo sanguíneo a través de la arteria. En el hospital, los proveedores de atención médica hacen un diagnóstico basado en sus síntomas, análisis de sangre y diferentes pruebas de salud cardíaca. Los tratamientos pueden incluir medicamentos y procedimientos médicos como la angioplastía coronaria. Después de un ataque cardíaco, la rehabilitación cardíaca y los cambios en el estilo de vida pueden ayudarle a recuperarse. NIH: Instituto Nacional del Corazón, los Pulmones y la Sangre</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Each year almost 800,000 Americans have a heart attack. A heart attack happens when blood flow to the heart suddenly becomes blocked. Without the blood coming in, the heart can't get oxygen. If not treated quickly, the heart muscle begins to die. But if you do get quick treatment, you may be able prevent or limit damage to the heart muscle. That's why it's important to know the symptoms of a heart attack and call 9-1-1 if you or someone else is having them. You should call, even if you are not sure that it is a heart attack. The most common symptoms in men and women are Chest discomfort. It is often in center or left side of the chest. It usually lasts more than a few minutes. It may go away and come back. It can feel like pressure, squeezing, fullness, or pain. It also can feel like heartburn or indigestion. Shortness of breath. Sometimes this is your only symptom. You may get it before or during the chest discomfort. It can happen when you are resting or doing a little bit of physical activity. Discomfort in the upper body. You may feel pain or discomfort in one or both arms, the back, shoulders, neck, jaw, or upper part of the stomach. You may also have other symptoms, such as nausea, vomiting, dizziness, and lightheadedness. You may break out in a cold sweat. Sometimes women will have different symptoms then men. For example, they are more likely to feel tired for no reason. The most common cause of heart attacks is coronary artery disease (CAD). With CAD, there is a buildup of cholesterol and other material, called plaque, on their inner walls or the arteries. This is atherosclerosis. It can build up for years. Eventually an area of plaque can rupture (break open). A blood clot can form around the plaque and block the artery. A less common cause of heart attack is a severe spasm (tightening) of a coronary artery. The spasm cuts off blood flow through the artery. At the hospital, health care providers make a diagnosis based on your symptoms, blood tests, and different heart health tests. Treatments may include medicines and medical procedures such as coronary angioplasty. After a heart attack, cardiac rehabilitation and lifestyle changes can help you recover. NIH: National Heart, Lung, and Blood Institute</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Myocardial Infarction</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Ataque al corazón</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Infarto del miocardio</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Corazón</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Ataque al</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Heart Attack</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Myocardial Infarction</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">MI</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
