<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/howmuchexercisedoineed.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">¿Cuánto ejercicio debo hacer?</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">How Much Exercise Do I Need?</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Wellness and Lifestyle</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Fitness and Exercise</dc:relation>
<dc:date type="created">2017-09-11</dc:date>
<dc:date type="modified">2018-02-07</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/howmuchexercisedoineed.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/howmuchexercisedoineed.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">Hacer ejercicio en forma regular es una de las mejores cosas que puede hacer para su salud. Tiene muchos beneficios, incluyendo mejorar su salud general y estado físico, y bajar su riesgo de muchas enfermedades crónicas. Para obtener el mayor beneficio, las recomendaciones sobre la cantidad de ejercicio que necesita son: Para adultos: Trate de hacer por lo menos 30 minutos de actividad aeróbica la mayoría de los días. Las actividades aeróbicas incluyen caminar rápido, trotar, nadar y andar en bicicleta Haga ejercicio de intensidad moderada. Durante el ejercicio de intensidad moderada usted debería poder hablar pero no debería poder cantar. Si usted puede cantar, entonces no estaría haciendo un ejercicio intenso Divida su ejercicio aeróbico en segmentos de 10 minutos o más Además, haga actividades de fortalecimiento dos veces por semana. Las actividades de fortalecimiento incluyen levantar pesas, trabajar con bandas elásticas y hacer abdominales y flexiones Elija actividades que trabajen todas las diferentes partes del cuerpo: Piernas, caderas, espalda, pecho, estómago, hombros y brazos. Debe repetir ejercicios para cada grupo muscular de ocho a 12 veces por sesión Para niños y adolescentes: Haga una hora o más de actividad física todos los días. La mayor parte del ejercicio debe ser de intensidad moderada y aeróbica. Las actividades deben variar y ser adecuadas para la edad y el desarrollo físico del niño Las actividades aeróbicas de intensidad moderada incluyen caminar, correr, saltar, jugar en el patio, jugar al baloncesto y andar en bicicleta Además, trate de hacer cada una de las siguientes actividades al menos tres días a la semana: Actividad aeróbica de alta intensidad, fortalecimiento muscular y fortalecimiento de los huesos. Las actividades aeróbicas de alta intensidad incluyen correr, saltar y nadar rápido El ejercicio para fortalecer los músculos incluye jugar en el parque, jugar a las remolcadas, y hacer flexiones Las actividades de fortalecimiento óseo incluyen saltar, jugar vóleibol y trabajar con bandas elásticas Otros grupos: Las personas mayores, las mujeres embarazadas y quienes tienen necesidades especiales de salud deben consultar con su proveedor de atención médica sobre cuánto ejercicio y qué tipos de ellos pueden hacer. Las personas que están tratando de perder peso pueden necesitar hacer más ejercicio. También necesitan ajustar su dieta, para poder quemar más calorías de las que consumen. Si usted no acostumbra hacer ejercicio, puede que tenga que comenzar despacio y seguir agregando más actividad física lentamente. Cuanto más pueda hacer, mejor. Pero trate de no abrumarse y haga lo que pueda. Hacer un poco de ejercicio es siempre mejor que no hacer nada. NIH: Instituto Nacional del Corazón, los Pulmones y la Sangre</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Regular exercise is one of the best things you can do for your health. It has many benefits, including improving your overall health and fitness, and reducing your risk for many chronic diseases. To get the most benefit, the recommendations for how much exercise you need are: For adults: Try to get at least 30 minutes of aerobic activity on most days. Aerobic activities include walking fast, jogging, swimming, and biking Exercise at a moderate intensity. One way to check this is to make sure that you can say a few words in a row while exercising. But you should not be able to sing - that would mean that you are not exercising hard enough. You can break your aerobic exercise into segments of ten minutes or more Also, do strengthening activities twice per week. Strengthening activities include lifting weights, working with exercise bands, and doing sit-ups and pushups Choose activities that work all the different parts of the body - your legs, hips, back, chest, stomach, shoulders, and arms. You should repeat exercises for each muscle group 8 to 12 times per session. For children and teens: Get 60 minutes or more of physical activity every day. Most of it should be moderate-intensity aerobic activity. Activities should vary and be a good fit for the child's age and physical development Moderate-intensity aerobic activities include walking, running, skipping, playing on the playground, playing basketball, and biking Also, try to get each of these at least 3 days a week: vigorous-intensity aerobic activity, muscle-strengthening activity, and bone-strengthening activity. Vigorous-intensity aerobic activities include running, doing jumping jacks, and fast swimming Muscle-strengthening exercise includes playing on playground equipment, playing tug-of-war, and doing pushups and pull-ups Bone-strengthening activities include hopping, skipping, doing jumping jacks, playing volleyball, and working with resistance bands Other groups: Seniors, pregnant women, and people who have special health needs should check with their health care provider on how much exercise they should get and what types of exercises they should do. People who are trying to lose weight may need to get more exercise. They also need to adjust their diet, so they are burning more calories than they eat and drink. If you have been inactive, you may need to start slowly. You can keep adding more gradually. The more you can do, the better. But try not to feel overwhelmed, and do what you can. Getting some exercise is always better than getting none. NIH: National Heart, Lung, and Blood Institute</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Physical Fitness</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">¿Cuánto ejercicio debo hacer?</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">How Much Exercise Do I Need?</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Exercise: How Much?</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
