<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/howtopreventdiabetes.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Diabetes, Prevención</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Diabetes Prevention</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Cómo prevenir la diabetes</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">How to Prevent Diabetes</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Diabetes Mellitus</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Wellness and Lifestyle</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Endocrine System</dc:relation>
<dc:date type="created">2017-11-01</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-11-02</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/howtopreventdiabetes.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/howtopreventdiabetes.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">¿Qué es la diabetes tipo 2? Si tiene diabetes, sus niveles de azúcar en la sangre son demasiado altos. En la diabetes tipo 2, esto ocurre porque su cuerpo no produce suficiente insulina o no la utiliza bien, lo que se conoce como resistencia a la insulina. Si está en riesgo de tener diabetes tipo 2, es posible que pueda prevenir o retrasar su desarrollo. ¿Quién está en riesgo de tener diabetes tipo 2? Muchas personas están en riesgo de diabetes tipo 2. Sus posibilidades de desarrollarla dependen de una combinación de factores de riesgo, como sus genes y estilo de vida. Los factores de riesgo incluyen: Tener prediabetes: Significa que tiene niveles de azúcar en la sangre más altos de lo normal, pero no lo suficientemente altos como para llamarse diabetes Tener sobrepeso u obesidad Tener 45 años o más Tener familiares con diabetes Ser afroamericano, nativo de Alaska, indio americano, asiático americano, hispano o latino, nativo de Hawái o isleño del Pacífico Tener presión arterial alta Tener un bajo nivel de colesterol bueno (HDL) o un alto nivel de triglicéridos Haber tenido diabetes en el embarazo Haber dado a luz a un bebé que pesa nueve libras o más Tener un estilo de vida inactivo Tener alguna enfermedad del corazón o haber sufrido un accidente cerebrovascular Tener depresión Tener síndrome de ovario poliquístico Tener acantosis nigricans, una condición de la piel que la vuelve oscura y gruesa, especialmente alrededor de su cuello o axilas Fumar ¿Cómo puedo prevenir o retrasar la aparición de la diabetes tipo 2? Si está en riesgo de desarrollar diabetes, es posible que pueda evitarla o retrasarla. La mayoría de las cosas que debe hacer implican un estilo de vida más saludable. Si realiza estos cambios, obtendrá además otros beneficios de salud. Puede reducir el riesgo de otras enfermedades y probablemente se sienta mejor y tenga más energía. Los cambios son: Perder peso y mantenerlo. El control del peso es una parte importante de la prevención de la diabetes. Es posible que pueda prevenir o retrasar la diabetes al perder entre el cinco y el 10 por ciento de su peso actual. Por ejemplo, si pesa 200 libras (90.7 kilos), su objetivo sería perder entre 10 y 20 libras (4.5 y 9 kilos). Y una vez que pierde el peso, es importante que no lo recupere Seguir un plan de alimentación saludable. Es importante reducir la cantidad de calorías que consume y bebe cada día, para que pueda perder peso y no recuperarlo. Para lograrlo, su dieta debe incluir porciones más pequeñas y menos grasa y azúcar. También debe consumir alimentos de cada grupo alimenticio, incluyendo muchos granos integrales, frutas y verduras. También es una buena idea limitar la carne roja y evitar las carnes procesadas Haga ejercicio regularmente. El ejercicio tiene muchos beneficios para la salud, incluyendo ayudarle a perder peso y bajar sus niveles de azúcar en la sangre. Ambos disminuyen el riesgo de diabetes tipo 2. Intente hacer al menos 30 minutos de actividad física cinco días a la semana. Si no ha estado activo, hable con su proveedor de salud para determinar qué tipos de ejercicios son los mejores para usted. Puede comenzar lentamente hasta alcanzar su objetivo No fume. Fumar puede contribuir a la resistencia a la insulina, lo que puede llevar a tener diabetes tipo 2. Si ya fuma, intente dejarlo Hable con su proveedor de atención médica para ver si hay algo más que pueda hacer para retrasar o prevenir la diabetes tipo 2. Si tiene un alto riesgo, su proveedor puede sugerirle tomar algún medicamento para la diabetes NIH: Instituto Nacional de la Diabetes y las Enfermedades Digestivas y Renales</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">What is type 2 diabetes? If you have diabetes, your blood sugar levels are too high. With type 2 diabetes, this happens because your body does not make enough insulin, or it does not use insulin well (this is called insulin resistance). If you are at risk for type 2 diabetes, you might be able to prevent or delay developing it. Who is at risk for type 2 diabetes? Many Americans are at risk for type 2 diabetes. Your chances of getting it depend on a combination of risk factors such as your genes and lifestyle. The risk factors include Having prediabetes, which means you have blood sugar levels that are higher than normal but not high enough to be called diabetes Being overweight or having obesity Being age 45 or older A family history of diabetes Being African American, Alaska Native, American Indian, Asian American, Hispanic/Latino, Native Hawaiian, or Pacific Islander Having high blood pressure Having a low level of HDL (good) cholesterol or a high level of triglycerides A history of diabetes in pregnancy Having given birth to a baby weighing 9 pounds or more An inactive lifestyle A history of heart disease or stroke Having depression Having polycystic ovary syndrome (PCOS) Having acanthosis nigricans, a skin condition in which your skin becomes dark and thick, especially around your neck or armpits Smoking How can I prevent or delay getting type 2 diabetes? If you are at risk for diabetes, you may be able to prevent or delay getting it. Most of the things that you need to do involve having a healthier lifestyle. So if you make these changes, you will get other health benefits as well. You may lower your risk of other diseases, and you will probably feel better and have more energy. The changes are Losing weight and keeping it off. Weight control is an important part of diabetes prevention. You may be able to prevent or delay diabetes by losing 5 to 10 percent of your current weight. For example, if you weigh 200 pounds, your goal would be to lose between 10 to 20 pounds. And once you lose the weight, it is important that you don't gain it back. Following a healthy eating plan. It is important to reduce the amount of calories you eat and drink each day, so you can lose weight and keep it off. To do that, your diet should include smaller portions and less fat and sugar. You should also eat a variety of foods from each food group, including plenty of whole grains, fruits, and vegetables. It's also a good idea to limit red meat, and avoid processed meats. Get regular exercise. Exercise has many health benefits, including helping you to lose weight and lower your blood sugar levels. These both lower your risk of type 2 diabetes. Try to get at least 30 minutes of physical activity 5 days a week. If you have not been active, talk with your health care professional to figure out which types of exercise are best for you. You can start slowly and work up to your goal. Don't smoke. Smoking can contribute to insulin resistance, which can lead to type 2 diabetes. If you already smoke, try to quit. Talk to your health care provider to see whether there is anything else you can do to delay or to prevent type 2 diabetes. If you are at high risk, your provider may suggest that you take one of a few types of diabetes medicines. NIH: National Institute of Diabetes and Digestive and Kidney Diseases</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Diabetes Mellitus, Type 2</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Cómo prevenir la diabetes</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Diabetes</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Prevención</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">How to Prevent Diabetes</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Diabetes Prevention</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
