<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/internationalhealth.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Internacional, Salud</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Mundo, Salud</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Global Health</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Salud en el mundo</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">International Health</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Health System</dc:relation>
<dc:date type="created">2006-01-17</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-12-29</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/internationalhealth.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/internationalhealth.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">La diseminación de una enfermedad no se detiene en las fronteras de los países. Con el mayor número de personas que viajan a otros países y viven en ciudades muy pobladas, es más fácil la propagación de los gérmenes. Las enfermedades infecciosas que surgen en cualquier lugar del mundo pueden llegar a otro país muy rápido. La resistencia a los medicamentos como los antibióticos va en aumento. Esto dificulta el tratamiento de algunas enfermedades. Los desastres naturales y los generados por el hombre crean poblaciones de refugiados con problemas de salud inmediatos y a largo plazo. Algunas de las principales enfermedades que afectan actualmente a los países en todo el mundo incluyen el VIH/SIDA, malaria, Zika y tuberculosis. El cambio climático también es un problema internacional que puede afectar la salud de las personas. Muchos países y organizaciones de salud trabajan juntos y comparten información acerca de estos y otros temas de salud.</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">The spread of a disease doesn't stop at a country's borders. With more people traveling to other countries and living in crowded cities, it's easier for germs to spread. Infectious diseases that start in one part of the world can quickly reach another. Resistance to medicines such as antbiotics is on the rise. This makes it harder to treat certain diseases. Natural and man-made disasters create refugee populations with immediate and long-term health problems. Some of the major diseases currently affecting countries around the globe include HIV/AIDS, malaria, Zika, and tuberculosis. Climate change is also an international problem which can affect people's health. Many countries and health organizations are working together and sharing information on these and other health issues.</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Global Health</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Salud en el mundo</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Internacional</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Salud</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Mundo</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Salud</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">International Health</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Global Health</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
