<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/itching.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Comezón</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Prurito</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Pruritus</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Picazón</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Itching</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Symptoms</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Infections</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Skin, Hair and Nails</dc:relation>
<dc:date type="created">2003-03-14</dc:date>
<dc:date type="modified">2018-01-10</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/itching.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/itching.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">La picazón (prurito) es el cosquilleo o la irritación en la piel que despierta la necesidad de rascarse esa área. Es un síntoma de muchas afecciones. Las causas más comunes son: Reacciones alérgicas Eccema Piel reseca Picaduras de insectos Sustancias químicas irritantes Parásitos, tales como los oxiuros, la sarna y los piojos Embarazo Sarpullido Reacciones a medicinas Para mejorar el área de piel que pica, se pueden aplicar compresas frías, lociones y baños tibios. Evite rascarse, vestir con telas irritantes y el calor excesivo o la humedad. La mayoría de los episodios de picazón no tienen un origen serio. Sin embargo, si siente picazón en todo el cuerpo, tiene ronchas que vuelven a aparecer o tiene picazón sin una causa aparente, podría necesitar de la atención médica.</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Itching is skin tingling or irritation that makes you want to scratch the itchy area. It's a symptom of many health conditions. Common causes are Allergic reactions Eczema Dry skin Insect bites and stings Irritating chemicals Parasites such as pinworms, scabies, head and body lice Pregnancy Rashes Reactions to medicines To soothe itchy skin, you can try cold compresses, lotions and lukewarm baths. Avoid scratching, wearing irritating fabrics and high heat and humidity. Most itching is not serious. However, if you itch all over, have hives that keep coming back or have itching without an apparent cause, you might require medical attention.</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Pruritus</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Picazón</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Comezón</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Prurito</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Itching</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Pruritus</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
