<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/ldlthebadcholesterol.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">LDL</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Colesterol malo (LDL)</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">LDL: The "Bad" Cholesterol</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Food and Nutrition</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Blood, Heart and Circulation</dc:relation>
<dc:date type="created">2017-12-06</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-12-06</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/ldlthebadcholesterol.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/ldlthebadcholesterol.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">¿Qué es el colesterol? El colesterol es una sustancia cerosa y parecida a la grasa que se encuentra en todas las células de su cuerpo. Su hígado produce colesterol y también se encuentra en algunos alimentos, como carne y productos lácteos. Su cuerpo necesita algo de colesterol para funcionar bien, pero tener demasiado colesterol en la sangre aumenta el riesgo de enfermedad de las arterias coronarias. ¿Qué es el colesterol HDL y el LDL? Existen dos tipos principales de colesterol: colesterol malo (LDL) y colesterol bueno (HDL): LDL significa lipoproteínas de baja densidad en inglés. Se llama colesterol "malo" porque un nivel alto de LDL lleva a una acumulación de colesterol en las arterias HDL significa lipoproteínas de alta densidad en inglés. Se le llama colesterol "bueno" porque transporta el colesterol de otras partes de su cuerpo a su hígado. Su hígado luego elimina el colesterol de su cuerpo ¿Cómo un alto nivel de colesterol malo (LDL) puede elevar mi riesgo de enfermedad de las arterias coronarias y otras enfermedades? Si tiene un nivel alto de colesterol LDL, esto significa que tiene demasiado colesterol LDL en la sangre. Este LDL adicional, junto con otras sustancias, forma placa. La placa se acumula en sus arterias; lo que se conoce como arterioesclerosis. La enfermedad de las arterias coronarias ocurre cuando la acumulación de placa se encuentra en las arterias de su corazón. Hace que las arterias se endurezcan y se estrechen, lo que disminuye o bloquea el flujo de sangre a su corazón. Dado que su sangre transporta oxígeno a su corazón, esto significa que su corazón no podrá obtener suficiente oxígeno. Esto puede causar angina (dolor de pecho) o, si el flujo de sangre está completamente bloqueado, un ataque al corazón. ¿Cómo sé cuál es mi nivel de colesterol malo (LDL)? Una prueba de sangre puede medir sus niveles de colesterol, incluyendo el LDL. Cuándo y con qué frecuencia debe realizarse esta prueba depende de su edad, factores de riesgo e historia familiar. Las recomendaciones generales son: Para personas de 19 años o menores: La primera prueba debe ser entre los nueve y 11 años Los niños deberían hacerse la prueba nuevamente cada cinco años Algunos niños pueden hacerse esta prueba a partir de los dos años si hay antecedentes familiares de colesterol alto, ataque cardíaco o derrame cerebral Para personas de 20 años o mayores: Los adultos más jóvenes deben hacerse la prueba cada cinco años Los hombres de 45 a 65 años y las mujeres de 55 a 65 años deben hacérsela cada uno a dos años ¿Qué puede afectar mi nivel de colesterol malo (LDL)? Las cosas que pueden afectar su nivel de LDL incluyen: Dieta: La grasa saturada y el colesterol en los alimentos que come aumentan el nivel de colesterol en la sangre Peso: Tener sobrepeso tiende a elevar su nivel de LDL, disminuir su nivel de HDL y aumentar su nivel de colesterol total Ejercicio: La falta de actividad física puede llevar al aumento de peso, lo que puede elevar su nivel de LDL Fumar: Fumar cigarrillos reduce el colesterol bueno (HDL). Como el HDL ayuda a eliminar el colesterol malo (LDL) de las arterias, si tiene menos HDL, puede contribuir a que tenga un nivel de LDL más alto Edad y sexo: A medida que las mujeres y los hombres envejecen, aumentan sus niveles de colesterol. Antes de la menopausia, las mujeres tienen niveles de colesterol total más bajos que los hombres de la misma edad. Después de la menopausia, los niveles de LDL en las mujeres tienden a subir Historia familiar: Sus genes determinan en parte la cantidad de colesterol que produce su cuerpo. El colesterol alto puede estar en familias. Por ejemplo, la hipercolesterolemia familiar es una forma hereditaria de colesterol alto en la sangre Medicinas: Ciertos medicamentos, incluidos los esteroides, algunos medicamentos para la presión arterial y los medicinas para el VIH/SIDA, pueden elevar su nivel de LDL Otras afecciones médicas: Las enfermedades como la enfermedad renal crónica, la diabetes y el VIH pueden causar un nivel más alto de LDL Raza: Ciertas razas pueden tener un mayor riesgo de colesterol alto. Por ejemplo, los afroamericanos suelen tener niveles más altos de colesterol bueno (HDL) y colesterol malo (LDL) que los blancos ¿Cuál debería ser mi nivel de colesterol malo (LDL)? Tener números bajos de colesterol malo (LDL) son buenos, porque un nivel alto de LDL puede aumentar el riesgo de enfermedad de las arterias coronarias y problemas relacionados: Nivel de colesterol LDL Categoría de colesterol LDL Menos de 100mg/dL Óptimo 100-129mg/dL Casi óptimo / Poco mejor que óptimo 130-159 mg/dL Límite alto 160-189 mg/dL Alto 190 mg/dL y más Muy alto ¿Cómo puedo reducir mi nivel de colesterol malo (LDL)? Hay dos formas para bajar su colesterol malo (LDL): Cambios en el estilo de vida saludables para su corazón, los que incluyen: Dieta saludable para el corazón: Un plan de alimentación saludable para el corazón limita la cantidad de grasas saturadas y trans que usted consume. Los ejemplos de planes de alimentación que pueden reducir su colesterol incluyen la dieta Cambios terapéuticos en el estilo de vida y el plan de alimentación DASH Control del peso: Si tiene sobrepeso, perder peso puede ayudar a reducir su colesterol malo (LDL) Actividad física: Todos deben realizar actividad física regularmente (30 minutos la mayoría de los días, si puede ejercitarse todos los días, todavía mejor) Tratamiento con medicinas: Si los cambios en el estilo de vida por sí solo no bajan su colesterol lo suficiente, es posible que también deba tomar medicamentos. Hay varios tipos de medicamentos disponibles para reducir el colesterol, incluidas las estatinas. Los medicamentos funcionan de diferentes maneras y pueden tener diferentes efectos secundarios. Hable con su proveedor de atención médica sobre cuál es el adecuado para usted. Mientras toma medicamentos para reducir su colesterol, debe continuar con los cambios en el estilo de vida. Algunas personas con hipercolesterolemia familiar pueden recibir un tratamiento llamado aféresis de lipoproteínas. Este tratamiento utiliza una máquina de filtrado para eliminar el colesterol malo (LDL) de la sangre. Luego, la máquina devuelve el resto de la sangre a la persona. NIH: Instituto Nacional del Corazón, los Pulmones y la Sangre</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">What is cholesterol? Cholesterol is a waxy, fat-like substance that's found in all the cells in your body. Your liver makes cholesterol, and it is also in some foods, such as meat and dairy products. Your body needs some cholesterol to work properly. But having too much cholesterol in your blood raises your risk of coronary artery disease. What are LDL and HDL? There are two main types of cholesterol: LDL (bad) cholesterol and HDL (good) cholesterol: LDL stands for low-density lipoproteins. It is called the "bad" cholesterol because a high LDL level leads to a buildup of cholesterol in your arteries. HDL stands for high-density lipoproteins. It is called the "good" cholesterol because it carries cholesterol from other parts of your body back to your liver. Your liver then removes the cholesterol from your body. How can a high LDL level raise my risk of coronary artery disease and other diseases? If you have a high LDL level, this means that you have too much LDL cholesterol in your blood. This extra LDL, along with other substances, forms plaque. The plaque builds up in your arteries; this is a condition called atherosclerosis. Coronary artery disease happens when the plaque buildup is in the arteries of your heart. It causes the arteries to become hardened and narrowed, which slows down or blocks the blood flow to your heart. Since your blood carries oxygen to your heart, this means that your heart may not be able to get enough oxygen. This can cause angina (chest pain), or if the blood flow is completely blocked, a heart attack. How do I know what my LDL level is? A blood test can measure your cholesterol levels, including LDL. When and how often you should get this test depends on your age, risk factors, and family history. The general recommendations are: For people who are age 19 or younger: The first test should be between ages 9 to 11 Children should have the test again every 5 years Some children may have this test starting at age 2 if there is a family history of high blood cholesterol, heart attack, or stroke For people who are age 20 or older: Younger adults should have the test every 5 years Men ages 45 to 65 and women ages 55 to 65 should have it every 1 to 2 years What can affect my LDL level? Things that can affect your LDL level include Diet. Saturated fat and cholesterol in the food you eat make your blood cholesterol level rise Weight. Being overweight tends to raise your LDL level, lower your HDL level, and increase your total cholesterol level Physical Activity. A lack of physical activity can lead to weight gain, which can raise your LDL level Smoking. Cigarette smoking lowers your HDL cholesterol. Since HDL helps to remove LDL from your arteries, if you have less HDL, that can contribute to you having a higher LDL level. Age and Gender. As women and men get older, their cholesterol levels rise. Before the age of menopause, women have lower total cholesterol levels than men of the same age. After the age of menopause, women's LDL levels tend to rise. Genetics. Your genes partly determine how much cholesterol your body makes. High cholesterol can run in families. For example, familial hypercholesterolemia (FH) is an inherited form of high blood cholesterol. Medicines. Certain medicines, including steroids, some blood pressure medicines, and HIV/AIDS medicines, can raise your LDL level. Other medical conditions. Diseases such as chronic kidney disease, diabetes, and HIV/AIDS can cause a higher LDL level. Race. Certain races may have an increased risk of high blood cholesterol. For example, African Americans typically have higher HDL and LDL cholesterol levels than whites. What should my LDL level be? With LDL cholesterol, lower numbers are better, because a high LDL level can raise your risk for coronary artery disease and related problems: LDL (Bad) Cholesterol Level LDL Cholesterol Category Less than 100mg/dL Optimal 100-129mg/dL Near optimal/above optimal 130-159 mg/dL Borderline high 160-189 mg/dL High 190 mg/dL and above Very High How can I lower my LDL level? There are two main ways to lower your LDL cholesterol: Therapeutic lifestyle changes (TLC). TLC includes three parts: Heart-healthy eating. A heart-healthy eating plan limits the amount of saturated and trans fats that you eat. Examples of eating plans that can lower your cholesterol include the Therapeutic Lifestyle Changes diet and the DASH eating plan. Weight Management. If you are overweight, losing weight can help lower your LDL cholesterol. Physical Activity. Everyone should get regular physical activity (30 minutes on most, if not all, days). Drug Treatment. If lifestyle changes alone do not lower your cholesterol enough, you may also need to take medicines. There are several types of cholesterol-lowering drugs available, including statins. The medicines work in different ways and can have different side effects. Talk to your health care provider about which one is right for you. While you are taking medicines to lower your cholesterol, you still should continue with the lifestyle changes. Some people with familial hypercholesterolemia (FH) may receive a treatment called lipoprotein apheresis. This treatment uses a filtering machine to remove LDL cholesterol from the blood. Then the machine returns the rest of the blood back to the person. NIH: National Heart, Lung, and Blood Institute</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Cholesterol, LDL</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Colesterol malo (LDL)</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">LDL</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">LDL: The "Bad" Cholesterol</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
