<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/listeriainfections.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Listeria, Infecciones por</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Infecciones por Listeria</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Listeria Infections</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Infections</dc:relation>
<dc:date type="created">2002-07-21</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-09-07</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/listeriainfections.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/listeriainfections.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">La listeriosis es una enfermedad transmitida por alimentos causada por la listeria monocytogenes, una bacteria que se encuentra en la tierra y el agua. Puede encontrarse en una variedad de alimentos crudos, así como en alimentos procesados y hechos con leche no pasteurizada. La listeria es distinta a muchos otros gérmenes porque puede crecer incluso dentro de las temperaturas frías de un refrigerador. Los síntomas incluyen fiebre y escalofríos, dolor de cabeza, malestar estomacal y vómitos. El tratamiento es con antibióticos. Cualquiera puede contraer la enfermedad. Pero es más probable que afecte a las mujeres embarazadas, fetos, personas de edad avanzada y personas con el sistema inmunitario debilitado. Para reducir el riesgo: Use los alimentos precocidos y las comidas listas para consumir lo antes que pueda Evite la leche y los productos lácteos sin pasteurizar Caliente los alimentos listos para consumir y las sobras hasta que les salga vapor Lave las frutas frescas y las verduras Evite las carnes y los mariscos ahumados poco cocidos Centros para el Control y la Prevención de Enfermedades</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Listeriosis is a foodborne illness caused by Listeria monocytogenes, bacteria found in soil and water. It can be in a variety of raw foods as well as in processed foods and foods made from unpasteurized milk. Listeria is unlike many other germs because it can grow even in the cold temperature of the refrigerator. Symptoms include fever and chills, headache, upset stomach and vomiting. Treatment is with antibiotics. Anyone can get the illness. But it is most likely to affect pregnant women and unborn babies, older adults, and people with weak immune systems. To reduce your risk Use precooked and ready-to-eat foods as soon as you can Avoid raw milk and raw milk products Heat ready-to-eat foods and leftovers until they are steaming hot Wash fresh fruits and vegetables Avoid rare meat and refrigerated smoked seafood Centers for Disease Control and Prevention</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Listeriosis</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Infecciones por Listeria</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Listeria</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Infecciones por</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Listeria Infections</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
