<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/mooddisorders.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Trastornos del estado de ánimo</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Mood Disorders</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Mental Health and Behavior</dc:relation>
<dc:date type="created">2013-01-09</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-07-06</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/mooddisorders.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/mooddisorders.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">Algunas personas se sienten tristes o irritables de vez en cuando y pueden decir que están de mal humor. Los trastornos del estado de ánimo son diferentes porque afectan a diario el estado emocional de la persona. Aproximadamente, una de cada 10 personas mayores de 18 años, tiene un trastorno del estado de ánimo. Estos trastornos incluyen depresión y trastorno bipolar (también conocido como depresión maníaca) Los trastornos del estado de ánimo pueden incrementar los riesgos de enfermedades del corazón, diabetes y otras enfermedades en una persona. Los tratamientos incluyen medicinas, psicoterapia o la combinación de los dos. La mayoría de las personas con trastornos del estado de ánimo pueden llevar una vida productiva con el tratamiento adecuado.</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Most people feel sad or irritable from time to time. They may say they're in a bad mood. A mood disorder is different. It affects a person's everyday emotional state. Nearly one in ten people aged 18 and older have mood disorders. These include depression and bipolar disorder (also called manic depression). Mood disorders can increase a person's risk for heart disease, diabetes, and other diseases. Treatments include medication, psychotherapy, or a combination of both. With treatment, most people with mood disorders can lead productive lives.</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Mood Disorders</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Trastornos del estado de ánimo</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Mood Disorders</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Cyclothymic Disorder</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
