<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/mosquitobites.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Mosquitos, Picadura de</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Zancudos, Picaduras de</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Picadura de mosquitos</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Mosquito Bites</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Skin, Hair and Nails</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Injuries and Wounds</dc:relation>
<dc:date type="created">2017-06-28</dc:date>
<dc:date type="modified">2018-01-03</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/mosquitobites.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/mosquitobites.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">Los mosquitos son insectos que viven en todo el mundo. Existen miles de diferentes especies de mosquitos. En Estados Unidos hay cerca de 200 tipos. Los mosquitos hembras pican animales y seres humanos y beben una cantidad muy pequeña de sangre. Necesitan proteínas y hierro de la sangre para producir sus huevos. Después de beber la sangre, buscan un poco de agua estancada para poner sus huevos. Las larvas salen del huevo, luego se convierten en pupas para posteriormente convertirse en mosquitos adultos. Los machos viven de una semana a 10 días, mientras las hembras pueden vivir varias semanas. Algunos mosquitos hembras pueden hibernar en el invierno e incluso vivir por meses. ¿Qué problemas de salud pueden causar las picaduras de mosquitos? La mayoría de las picaduras de mosquitos son inofensivas, pero hay momentos en que pueden ser peligrosas. Las formas en que las picaduras de mosquitos pueden afectar a los humanos incluyen: Causar un bulto que pica como una respuesta del sistema inmune a la saliva del mosquito. Esta es la reacción más común. Los bultos suelen desaparecer después de un par de días Causar reacciones alérgicas, incluyendo ampollas, urticaria y, en casos raros, anafilaxia. La anafilaxia es una reacción alérgica grave que afecta a todo el cuerpo. Es una emergencia médica Transmisión de enfermedades a seres humanos. Algunas de estas enfermedades pueden ser graves. Muchas no tienen tratamiento y sólo hay vacunas para pocas de ellas. Estas enfermedades son un problema más serio en África y otras áreas tropicales del mundo, pero un mayor número se está extendiendo a EE. UU. Uno de los factores es el cambio climático, que hace que las condiciones en algunas partes del país sean más favorables a ciertos tipos de mosquitos. Otras razones incluyen el aumento del comercio y los viajes hacia áreas tropicales y subtropicales ¿Qué enfermedades pueden propagar los mosquitos? Las enfermedades comunes propagadas por los mosquitos incluyen: Chikungunya: Infección viral que causa fiebre y dolor severo en las articulaciones. Los síntomas suelen durar cerca de una semana, pero para algunos el dolor articular puede durar meses. La mayoría de los casos de chikungunya en el país ocurre en personas que viajaron a otros países, pero ha habido brotes en EE. UU. Dengue: Infección viral que causa fiebre alta, dolores de cabeza, dolor en las articulaciones y los músculos, vómitos y sarpullido. La mayoría de las personas mejoran en pocas semanas. En algunos casos puede llegar a ser muy grave, e incluso poner la vida en peligro. El dengue es raro en EE. UU. Malaria: Enfermedad parasitaria que causa síntomas graves como fiebre alta, escalofríos temblorosos y síntomas similares a la gripe. Puede ser mortal, pero hay medicinas para tratarla. La malaria es un problema de salud importante en muchas áreas tropicales y subtropicales del mundo. Casi todos los casos de malaria en EE. UU. ocurre en personas que viajaron a otros países Virus del Nilo Occidental: Infección viral que a menudo no presenta síntomas. Si los hay, suelen ser leves e incluyen fiebre, dolor de cabeza y náuseas. En casos raros, el virus puede entrar al cerebro y ser mortal. Este virus se ha expandido por EE. UU. continental Zika: Infección viral que a menudo no causa síntomas. Una de cada cinco personas infectadas presenta síntomas que suelen ser leves. Incluyen fiebre, sarpullido, dolor en las articulaciones y conjuntivitis. Además de ser propagada por mosquitos, el Zika puede transmitirse de la madre al bebé durante el embarazo y causar defectos de nacimiento serios. También puede propagarse de un compañero a otro durante el acto sexual. Ha habido algunos brotes de Zika en el sur de EE. UU. ¿Cómo puedo prevenir las picaduras de mosquitos? Use un repelente de insectos cuando esté al aire libre: Elija un repelente de insectos registrado por la Agencia de Protección Ambiental (EPA). Esta agencia los evalúa para confirmar que sean seguros y efectivos. Asegúrese de que el repelente tenga alguno de estos ingredientes: DEET, icaridina, IR3535, aceite de eucalipto de limón o para-mentano-diol. Es importante seguir las instrucciones de la etiqueta Cúbrase: Use mangas largas, pantalones largos y calcetines cuando esté al aire libre. Los mosquitos pueden picar a través de la tela delgada, así que rocíe la ropa fina con un repelente registrado por la EPA como permetrín. No lo aplique directamente sobre la piel Proteja a su hogar de los mosquitos: Instale o repare pantallas en ventanas y puertas para evitar que los mosquitos entren. Use el aire acondicionado si lo tiene Elimine los criaderos de mosquitos: Vacíe regularmente el agua estancada de su casa y patio. El agua podría estar en macetas, canaletas, cubos, cubiertas de la piscina, platos de agua para mascotas, neumáticos desechados o baños para pájaros Si va a viajar, infórmese sobre las áreas de destino: Averigüe si hay riesgo de enfermedades transmitidas por mosquitos, y si es así, si existe una vacuna o medicamento para prevenirlas. Consulte a un proveedor de atención médica familiarizado con medicinas para viajes, idealmente entre cuatro a seis semanas antes partir</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Mosquitoes are insects that live all over the world. There are thousands of different species of mosquitoes; about 200 of those live in the United States. Female mosquitoes bite animals and humans and drink a very small amount of their blood. They need protein and iron from blood to produce eggs. After drinking blood, they find some standing water and lay their eggs in it. The eggs hatch into larvae, then pupae, and then they become adult mosquitos. The males live for about a week to ten days, and the females can live up to several weeks. Some female mosquitoes can hibernate in the winter, and they can live for months. What health problems can mosquito bites cause? Most mosquito bites are harmless, but there are times when they can be dangerous. The ways that mosquito bites can affect humans include Causing itchy bumps, as an immune system response to the mosquito's saliva. This is the most common reaction. The bumps usually go away after a day or two. Causing allergic reactions, including blisters, large hives, and in rare cases, anaphylaxis. Anaphylaxis is a severe allergic reaction that affects the whole body. It is a medical emergency. Spreading diseases to humans. Some of these diseases can be serious. Many of them do not have any treatments, and only a few have vaccines to prevent them. These diseases are more of a problem in Africa and other tropical areas of the world, but more of them are spreading to the United States. One factor is climate change, which makes the conditions in some parts of the United States more favorable to certain types of mosquitoes. Other reasons include increased trade with, and travel to, tropical and subtropical areas. Which diseases can mosquitoes spread? Common diseases spread by mosquitoes include Chikungunya, a viral infection that causes symptoms such as fever and severe joint pain. The symptoms usually last about a week, but for some, the joint pain may last for months. Most cases of chikungunya in the United States are in people who traveled to other countries. There have been a few cases where it has spread in the United States. Dengue, a viral infection that causes a high fever, headaches, joint and muscle pain, vomiting, and a rash. Most people get better within a few weeks. In some cases, it can become very severe, even life-threatening. Dengue is rare in the United States. Malaria, a parasitic disease that causes serious symptoms such as high fevers, shaking chills, and flu-like illness. It can be life-threatening, but there are drugs to treat it. Malaria is a major health problem in many tropical and subtropical areas of the world. Almost all cases of malaria in the United States are in people who traveled to other countries. West Nile Virus (WNV), a viral infection that often has no symptoms. In those that do have symptoms, they are usually mild, and include fever, headache, and nausea. In rare cases, the virus can enter the brain, and it can be life-threatening. WNV has spread across the continental United States. Zika Virus, a viral infection that often does not cause symptoms. One in five infected people do get symptoms, which are usually mild. They include a fever, rash, joint pain, and pinkeye. Besides being spread by mosquitoes, Zika can spread from mother to baby during pregnancy and cause serious birth defects. It can also spread from one partner to another during sex. There have been a few outbreaks of Zika in the southern United States. How can I prevent mosquito bites? Use an insect repellent when you go outdoors. Choose an Environmental Protection Agency (EPA)-registered insect repellent. They are evaluated to make sure they are safe and effective. Make sure that the repellant has one of these ingredients: DEET, picaridin, IR3535, oil of lemon eucalyptus, or para-menthane-diol. It is important to follow the instructions on the label. Cover up. Wear long sleeves, long pants, and socks when outdoors. Mosquitoes may bite through thin fabric, so spray thin clothes with an EPA-registered repellent like permethrin. Don't apply permethrin directly to skin. Mosquito-proof your home. Install or repair screens on windows and doors to keep mosquitoes out. Use air conditioning if you have it. Get rid of mosquito breeding sites. Regularly empty standing water from your house and yard. The water could be in flowerpots, gutters, buckets, pool covers, pet water dishes, discarded tires, or birdbaths. If you plan to travel, get information about the areas you will be going to. Find out whether there is a risk of diseases from mosquitoes, and if so, whether there is a vaccine or medicine to prevent those diseases. See a health care provider familiar with travel medicine, ideally 4 to 6 weeks before your trip.</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Culicidae</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Picadura de mosquitos</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Mosquitos</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Picadura de</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Zancudos</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Picaduras de</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Mosquito Bites</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
