<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/opioidabuseandaddiction.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Opioides, Abuso y adicción</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Narcotics</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Opiates</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Abuso y adicción de opioides</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Opioid Abuse and Addiction</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Substance Abuse Problems</dc:relation>
<dc:date type="created">2016-12-27</dc:date>
<dc:date type="modified">2018-02-05</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/opioidabuseandaddiction.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/opioidabuseandaddiction.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">Los opioides, a veces llamados narcóticos, son un tipo de medicamento. Incluyen fuertes analgésicos recetados, como oxicodona, hidrocodona, fentanilo y tramadol. La droga ilegal llamada heroína es también un opioide. Algunos opioides se producen a partir de la planta del opio, y otros son sintéticos (hechos por el hombre). Un médico puede recetarle un opioide para reducir el dolor después de haber sufrido una lesión grave o una cirugía. También se los puede recetar si presenta severo dolor por problemas de salud como el cáncer. Algunos médicos los recetan para el dolor crónico. Los opioides pueden causar efectos secundarios como somnolencia, niebla mental, náuseas y estreñimiento. También pueden causar respiración lenta, lo que puede conducir a muertes por sobredosis. Si alguien presenta signos de una sobredosis, llame al 9-1-1: La cara de la persona está muy pálida y/o se siente fría y húmeda al tacto Su cuerpo se vuelve débil Sus uñas o labios tienen un color púrpura o azul Empieza a vomitar o hace ruidos de gorgoteo No puede despertar o es incapaz de hablar Su respiración o latidos cardíacos se hacen más lentos o se detienen Otros riesgos del uso de opiáceos recetados incluyen dependencia y adicción. Dependencia significa sentir síntomas de abstinencia cuando no está tomando el medicamento. La adicción es una enfermedad crónica del cerebro que hace que una persona compulsivamente busque drogas, a pesar de que le causen daño. Los riesgos de dependencia y adicción son mayores si usted abusa de estos medicamentos. El abuso puede incluir tomar demasiada medicina, tomar el medicamento de otra persona, tomarlo de una manera diferente de lo recomendado, o tomar el medicamento para drogarse. El abuso, la adicción y las sobredosis de opioides son graves problemas de salud pública en los Estados Unidos. Otro problema es que más mujeres abusan de los opioides durante el embarazo. Esto puede conducir a bebés adictos y que presentan síntomas de abstinencia conocidos como síndrome de abstinencia neonatal. A veces, el abuso de opioides también puede conducir al consumo de heroína, ya que algunas personas cambian los opiáceos recetados por la heroína. El principal tratamiento para la adicción a los opioides recetados es el tratamiento asistido por medicamentos. Incluye medicamentos, consejería y apoyo de familiares y amigos. Este tratamiento puede ayudarle a dejar la droga, soportar la abstinencia y hacer frente al fuerte deseo de consumir droga. También hay un medicamento llamado naloxona que puede revertir los efectos de una sobredosis de opioides y prevenir la muerte si se aplica oportunamente. Para prevenir problemas con los opioides recetados, asegúrese de seguir las instrucciones de su médico al tomarlos. No comparta sus medicamentos con nadie más. Comuníquese con su médico si tiene alguna preocupación acerca de tomar los medicamentos. NIH: Instituto Nacional sobre el Abuso de Drogas</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Opioids, sometimes called narcotics, are a type of drug. They include strong prescription pain relievers, such as oxycodone, hydrocodone, fentanyl, and tramadol. The illegal drug heroin is also an opioid. Some opioids are made from the opium plant, and others are synthetic (man-made). A doctor may give you a prescription opioid to reduce pain after you have had a major injury or surgery. You may get them if you have severe pain from health conditions like cancer. Some doctors prescribe them for chronic pain. Opioids can cause side effects such as drowsiness, mental fog, nausea, and constipation. They may also cause slowed breathing, which can lead to overdose deaths. If someone has signs of an overdose, call 9-1-1: The person's face is extremely pale and/or feels clammy to the touch Their body goes limp Their fingernails or lips have a purple or blue color They start vomiting or making gurgling noises They cannot be awakened or are unable to speak Their breathing or heartbeat slows or stops Other risks of using prescription opioids include dependence and addiction. Dependence means feeling withdrawal symptoms when not taking the drug. Addiction is a chronic brain disease that causes a person to compulsively seek out drugs, even though they cause harm. The risks of dependence and addiction are higher if you abuse the medicines. Abuse can include taking too much medicine, taking someone else's medicine, taking it in a different way than you are supposed to, or taking the medicine to get high. Opioid abuse, addiction, and overdoses are serious public health problems in the United States. Another problem is that more women are abusing opioids during pregnancy. This can lead to babies being addicted and going through withdrawal, known as neonatal abstinence syndrome (NAS). Opioid abuse may sometimes also lead to heroin use, because some people switch from prescription opioids to heroin. The main treatment for prescription opioid addiction is medication-assisted treatment (MAT). It includes medicines, counseling, and support from family and friends. MAT can help you stop using the drug, get through withdrawal, and cope with cravings. There is also a medicine called naloxone which can reverse the effects of an opioid overdose and prevent death, if it is given in time. To prevent problems with prescription opioids, be sure to follow your doctor's instructions when taking them. Do not share your medicines with anyone else. Contact your doctor if you have any concerns about taking the medicines. NIH: National Institute on Drug Abuse</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Substance-Related Disorders</dc:subject>
<dc:subject dcterms="mesh">Narcotics</dc:subject>
<dc:subject dcterms="mesh">Prescription Drug Misuse</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Abuso y adicción de opioides</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Opioides</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Abuso y adicción</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Opioid Abuse and Addiction</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Narcotics</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Opiates</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
