<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/pagetsdiseaseofbone.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Paget en el hueso, Enfermedad de</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Osteitis Deformans</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Enfermedad de Paget en el hueso</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Paget's Disease of Bone</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Bones, Joints and Muscles</dc:relation>
<dc:date type="created">2002-07-21</dc:date>
<dc:date type="modified">2018-02-12</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/pagetsdiseaseofbone.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/pagetsdiseaseofbone.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">La enfermedad de Paget en el hueso hace que sus huesos crezcan demasiado grandes y débiles. También pueden fracturarse fácilmente. La enfermedad también puede conducir a otros problemas de salud, tales como artritis y pérdida de audición. Puede tener enfermedad de Paget en cualquier hueso, pero es más común en la columna, la pelvis, el cráneo y las piernas. La enfermedad puede afectar uno o varios huesos, pero no todo el esqueleto. La enfermedad es más frecuente entre los hombres que entre las mujeres. Es más común en las personas mayores. No se sabe cuál es la causa de la enfermedad de Paget. Un virus puede ser el responsable aunque también tiene una tendencia familiar. Muchas personas no saben que tienen la enfermedad de Paget porque los síntomas son leves. En otros casos, algunos de los síntomas pueden ser: Dolor Huesos que aumentan de tamaño Huesos fracturados Daño del cartílago en las articulaciones Para el diagnóstico, los doctores usan pruebas de sangre y exámenes de imágenes. La detección temprana y el tratamiento pueden prevenir que algunos de los síntomas empeoren. Los tratamientos incluyen medicamentos y, algunas veces, cirugía. Una buena dieta y ejercicio también pueden serle de ayuda. NIH: Instituto Nacional de Artritis y Enfermedades</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Paget's disease of bone causes your bones to grow too large and weak. They also might break easily. The disease can lead to other health problems, too, such as arthritis and hearing loss. You can have Paget's disease in any bone, but it is most common in the spine, pelvis, skull, and legs. The disease might affect one or several bones, but not your entire skeleton. More men than women have the disease. It is most common in older people. No one knows what causes Paget's disease. In some cases, a virus might be responsible. It tends to run in families. Many people do not know they have Paget's disease because their symptoms are mild. For others, symptoms can include Pain Enlarged bones Broken bones Damaged cartilage in joints Doctors use blood tests and imaging tests to diagnose Paget's disease. Early diagnosis and treatment can prevent some symptoms from getting worse. Treatments include medicines and sometimes surgery. A good diet and exercise might also help. NIH: National Institute of Arthritis and Musculoskeletal and Skin Diseases</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Osteitis Deformans</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Enfermedad de Paget en el hueso</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Paget en el hueso</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Enfermedad de</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Paget's Disease of Bone</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Osteitis Deformans</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
