<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/refluxinchildren.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Reflujo gastroesofágico en niños</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Reflux in Children</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Children and Teenagers</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Digestive System</dc:relation>
<dc:date type="created">2017-05-24</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-10-04</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/refluxinchildren.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/refluxinchildren.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">¿Qué es el reflujo y la enfermedad por reflujo gastroesofágico (ERGE)? El esófago es un tubo que lleva el alimento de su boca al estómago. Si su hijo tiene reflujo, el alimento en su estómago vuelve al esófago. Por otra parte, la enfermedad por reflujo gastroesofágico (ERGE) es un tipo de reflujo más grave y duradero. Si su hijo tiene reflujo más de dos veces por semana durante algunas semanas, podría tener ERGE. ¿Qué causa el reflujo y la ERGE en los niños? Existe un músculo (el esfínter esofágico inferior) que actúa como válvula entre el esófago y el estómago. Cuando el niño traga, este músculo se relaja para dejar que los alimentos pasen del esófago al estómago. El resto del tiempo este músculo permanece cerrado y el contenido del estómago no vuelve hacia el esófago. En los niños que tienen reflujo y ERGE, este músculo se debilita o se relaja cuando no debe y el contenido del estómago vuelve al esófago. Esto puede suceder debido a: Una hernia de hiato, una condición en la cual la parte alta de su estómago se extiende hacia arriba por una abertura en el diafragma Aumento de la presión sobre el abdomen por sobrepeso u obesidad Medicamentos, como algunas medicinas para el asma, antihistamínicos (que tratan las alergias), analgésicos (para el dolor), sedantes (que ayudan a dormir) y antidepresivos Fumar o exponerse al humo de segunda mano Una cirugía previa en el esófago o parte superior del abdomen Un retraso del desarrollo severo Ciertas condiciones neurológicas, como la parálisis cerebral ¿Qué tan común es el reflujo y la ERGE en los niños? Muchos niños tienen reflujo a veces, pero la ERGE no es tan común. Sólo el 25 por ciento de los niños tienen síntomas de ERGE. ¿Cuáles son los síntomas del reflujo y la ERGE en niños? Es posible que su hijo ni siquiera note el reflujo. Pero algunos niños sienten el alimento o el ácido del estómago en la parte de atrás de la boca. En los niños, la ERGE puede causar: Acidez estomacal, una sensación dolorosa y de ardor en el medio del pecho. Es más común en niños mayores (de 12 años y más) Mal aliento Náusea y vómitos Problemas o dolor al tragar Problemas respiratorios Desgaste de los dientes ¿Cómo diagnostican los médicos el reflujo y la ERGE en niños? En la mayoría de los casos, un médico diagnostica el reflujo revisando los síntomas y la historia clínica de su hijo. Si los síntomas no mejoran con cambios en el estilo de vida y medicamentos para el reflujo, es posible que su hijo necesite hacerse una prueba para detectar si tiene ERGE u otros problemas. Varias pruebas pueden ayudar al médico a diagnosticar la ERGE. En ocasiones, los médicos solicitan más de una prueba para obtener un diagnóstico. Las pruebas comunes incluyen: Serie gastrointestinal superior: Examina la forma del tracto gastrointestinal superior de su hijo. El niño bebe un líquido de contraste llamado bario. Para los niños pequeños, el bario se mezcla en un biberón con otro alimento. El profesional de la salud tomará varias radiografías de su hijo para rastrear el bario por el esófago y el estómago Monitorización de pH esofágico: Mide la cantidad de ácido o líquido en el esófago de su hijo. Un médico o enfermera coloca un tubo delgado flexible en el estómago a través de la nariz de su hijo. El final del tubo en el esófago mide cuándo y cuánto ácido vuelve a subir al esófago. El otro extremo del tubo se conecta a un monitor que registra las mediciones. Su hijo usará el tubo durante 24 horas. Es posible que tenga que permanecer en el hospital durante la prueba Endoscopia gastrointestinal superior y biopsia: Utiliza un endoscopio, un tubo largo y flexible con una cámara. El médico recorre el esófago, el estómago y el comienzo del intestino delgado con el endoscopio. Mientras observa las imágenes del endoscopio, el médico también puede tomar muestras de tejido (biopsia) ¿Qué cambios de estilo de vida pueden ayudar a tratar el reflujo de mi hijo o la ERGE? En ocasiones, el reflujo y la ERGE en los niños puede ser tratado con cambios en el estilo de vida: Bajar de peso si es necesario Comer porciones más pequeñas Evitar los alimentos con mucha grasa Usar ropa holgada en la parte del abdomen Sentarse o pararse derecho por tres horas después de las comidas y no reclinarse o recostarse cuando está sentado Levantando la cabecera de la cama de su niño de seis a ocho pulgadas (15 a 20 cm). Puede hacer esto colocando en forma segura bloques debajo de las patas de la cama ¿Qué tratamientos podría dar el médico para la ERGE de mi hijo? Si los cambios en casa no ayudan, el médico puede recomendar medicamentos para tratar la ERGE. Los medicamentos funcionan reduciendo la cantidad de ácido en el estómago de su hijo. Algunos medicamentos para ERGE en niños se pueden obtener sin receta médica, pero para otros se requiere prescripción. Estos incluyen: Antiácidos sin receta médica Bloqueadores H2, que disminuyen la producción de ácido Inhibidores de la bomba de protones, que reducen la cantidad de ácido que el estómago produce Procinética, que ayuda al estómago a vaciarse más rápido Si esto no ayuda y su hijo todavía tiene síntomas severos, la cirugía podría ser una opción. Un gastroenterólogo pediátrico, un especialista que trata a niños con enfermedades digestivas, realizaría la cirugía. NIH: Instituto Nacional de la Diabetes y las Enfermedades Digestivas y Renales</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">What are reflux (GER) and GERD? The esophagus is the tube that carries food from your mouth to your stomach. If your child has reflux, his or her stomach contents come back up into the esophagus. Another name for reflux is gastroesophageal reflux (GER). GERD stands for gastroesophageal reflux disease. It is a more serious and long-lasting type of reflux. If your child has reflux more than twice a week for a few weeks, it could be GERD. What causes reflux and GERD in children? There is a muscle (the lower esophageal sphincter) that acts as a valve between the esophagus and stomach. When your child swallows, this muscle relaxes to let food pass from the esophagus to the stomach. This muscle normally stays closed, so the stomach contents don't flow back into the esophagus. In children who have reflux and GERD, this muscle becomes weak or relaxes when it shouldn't, and the stomach contents flow back into the esophagus. This can happen because of A hiatal hernia, a condition in which the upper part of your stomach pushes upward into your chest through an opening in your diaphragm Increased pressure on the abdomen from being overweight or having obesity Medicines, such as certain asthma medicines, antihistamines (which treat allergies), pain relievers, sedatives (which help put people to sleep), and antidepressants Smoking or exposure to secondhand smoke A previous surgery on the esophagus or upper abdomen A severe developmental delay Certain neurological conditions, such as cerebral palsy How common are reflux and GERD in children? Many children have occasional reflux. GERD is not as common; up to 25 percent of children have symptoms of GERD. What are the symptoms of reflux and GERD in children? Your child might not even notice reflux. But some children taste food or stomach acid at the back of the mouth. In children, GERD can cause Heartburn, a painful, burning feeling in the middle of the chest. It is more common in older children (12 years and up). Bad breath Nausea and vomiting Problems swallowing or painful swallowing Breathing problems The wearing away of teeth How do doctors diagnose reflux and GERD in children? In most cases, a doctor diagnoses reflux by reviewing your child's symptoms and medical history. If the symptoms do not get better with lifestyle changes and anti-reflux medicines, your child may need testing to check for GERD or other problems. Several tests can help a doctor diagnose GERD. Sometimes doctors order more than one test to get a diagnosis. Commonly-used tests include Upper GI series, which looks at the shape of your child's upper GI (gastrointestinal) tract. You child will drink a contrast liquid called barium. For young children, the barium is mixed in with a bottle or other food. The health care professional will take several x-rays of your child to track the barium as it goes through the esophagus and stomach. Esophageal pH and impedance monitoring, which measures the amount of acid or liquid in your child's esophagus. A doctor or nurse places a thin flexible tube through your child's nose into the stomach. The end of the tube in the esophagus measures when and how much acid comes back up into the esophagus. The other end of the tube attaches to a monitor that records the measurements. Your child will wear the tube for 24 hours. He or she may need to stay in the hospital during the test. Upper gastrointestinal (GI) endoscopy and biopsy, which uses an endoscope, a long, flexible tube with a light and camera at the end of it. The doctor runs the endoscope down your child's esophagus, stomach, and first part of the small intestine. While looking at the pictures from the endoscope, the doctor may also take tissue samples (biopsy). What lifestyle changes can help treat my child's reflux or GERD? Sometimes reflux and GERD in children can be treated with lifestyle changes: Losing weight, if needed Eating smaller meals Avoiding high-fat foods Wearing loose-fitting clothing around the abdomen Staying upright for 3 hours after meals and not reclining and slouching when sitting Sleeping at a slight angle. Raise the head of your child's bed 6 to 8 inches by safely putting blocks under the bedposts. What treatments might the doctor give for my child's GERD? If changes at home do not help enough, the doctor may recommend medicines to treat GERD. The medicines work by lowering the amount of acid in your child's stomach. Some medicines for GERD in children are over-the-counter, and some are prescription medicines. They include Over-the-counter antacids H2 blockers, which decrease acid production Proton pump inhibitors (PPIs), which lower the amount of acid the stomach makes Prokinetics, which help the stomach empty faster If these don't help and your child still has severe symptoms, then surgery might be an option. A pediatric gastroenterologist, a doctor who treats children who have digestive diseases, would do the surgery. NIH: National Institute of Diabetes and Digestive and Kidney Diseases</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Gastroesophageal Reflux</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Reflujo gastroesofágico en niños</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Reflux in Children</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
