<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/rubella.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Rubéola</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Rubella</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Infections</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Children and Teenagers</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Skin, Hair and Nails</dc:relation>
<dc:date type="created">2002-07-21</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-07-27</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/rubella.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/rubella.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">La rubéola es una infección causada por un virus. Generalmente, es leve y se presenta con fiebre y erupción aunque la mitad de las personas que la tienen no presentan síntomas. Pero si los tienen, estos pueden ser: Erupción que comienza en la cara y se extiende al cuerpo Poca fiebre Dolor en las articulaciones, sobre todo en mujeres jóvenes Ganglios inflamados La rubéola sí es peligrosa durante el embarazo. Puede causar un aborto espontáneo o defectos de nacimiento. La rubéola se contagia cuando una persona tose o estornuda. La gente que no presenta síntomas también puede contagiarla. No hay tratamiento, por lo tanto, lo mejor es prevenirla con la vacuna. En Estados Unidos, ésta se llama MMR que es una vacuna combinada para el sarampión, paperas y rubéola. Centros para el Control y la Prevención de Enfermedades</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Rubella is an infection caused by a virus. It is usually mild with fever and a rash. About half of the people who get rubella do not have symptoms. If you do get them, symptoms may include A rash that starts on the face and spreads to the body Mild fever Aching joints, especially in young women Swollen glands Rubella is most dangerous for a pregnant woman's baby. It can cause miscarriage or birth defects. Rubella spreads when an infected person coughs or sneezes. People without symptoms can still spread it. There is no treatment, but the measles-mumps-rubella (MMR) vaccine can prevent it. Centers for Disease Control and Prevention</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Rubella</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Rubéola</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Rubella</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">German Measles</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Three Day Measles</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
