<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/thoracicoutletsyndrome.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Salida torácica, Síndrome</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Síndrome de la salida torácica</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Thoracic Outlet Syndrome</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Brain and Nerves</dc:relation>
<dc:date type="created">2017-02-16</dc:date>
<dc:date type="modified">2018-01-29</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/thoracicoutletsyndrome.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/thoracicoutletsyndrome.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">El síndrome del estrecho torácico o síndrome de la salida torácica superior causa dolor en el hombro, el brazo y el cuello. Esto ocurre cuando los nervios o los vasos sanguíneos justo debajo del cuello están comprimidos o apretados. La compresión puede ocurrir entre los músculos del cuello y el hombro o entre la primera costilla y la clavícula. Puede sentir ardor, hormigueo y entumecimiento a lo largo de su brazo, mano y dedos. Si un nervio está comprimido, también puede sentir debilidad en la mano. Si una vena está comprimida, su mano puede volverse sensible al frío, o ponerse pálida o azulada. Es posible que su brazo se hinche y se canse fácilmente. Este síndrome es más común en las mujeres. Por lo general, comienza entre los 20 y 50 años de edad. Los doctores realizan pruebas de nervios y de imagen para diagnosticarlo. El síndrome de salida torácica tiene muchas causas, incluyendo: Lesiones Defectos anatómicos Tumores que presionan los nervios Postura deficiente que causa la compresión del nervio Embarazo Movimientos repetitivos de brazos y hombros y actividad física, como por ejemplo jugar ciertos deportes El tratamiento depende de la causa del síndrome. Los medicamentos, la fisioterapia y la relajación pueden ayudar. La cirugía también puede ser una opción. La mayoría de las personas se recupera. NIH: Instituto Nacional de Trastornos Neurológicos y Accidentes Cerebrovasculares</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">Thoracic outlet syndrome (TOS) causes pain in the shoulder, arm, and neck. It happens when the nerves or blood vessels just below your neck are compressed, or squeezed. The compression can happen between the muscles of your neck and shoulder or between the first rib and collarbone. You may feel burning, tingling, and numbness along your arm, hand, and fingers. If a nerve is compressed, you may also feel weakness in your hand. If a vein is compressed, your hand might be sensitive to cold, or turn pale or bluish. Your arm might swell and tire easily. TOS is more common in women. It usually starts between 20 and 50 years of age. Doctors do nerve and imaging studies to diagnose it. There are many causes of TOS, including Injury Anatomical defects Tumors that press on nerves Poor posture that causes nerve compression Pregnancy Repetitive arm and shoulder movements and activity, such as from playing certain sports Treatment depends on what caused your TOS. Medicines, physical therapy, and relaxation might help. Surgery may also be an option. Most people recover. NIH: National Institute of Neurological Disorders and Stroke</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Thoracic Outlet Syndrome</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Síndrome de la salida torácica</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Salida torácica</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Síndrome</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Thoracic Outlet Syndrome</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
