<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<MedlinePlus-document>
<record>
<header>
<identifier>https://medlineplus.gov/tonsillitis.html</identifier>
</header>
<metadata xmlns="http://example.org/myapp/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://example.org/myapp/schema.xsd">
<dc:title type="alternate" xml:lang="es">Amígdalas, Inflamación</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Tonsillectomy</dc:title>
<dc:title type="alternate" xml:lang="en">Tonsils</dc:title>
<dc:type>Text</dc:type>
<dc:language>spa</dc:language>
<dc:language>eng</dc:language>
<dc:title xml:lang="es">Amigdalitis</dc:title>
<dc:title xml:lang="en">Tonsillitis</dc:title>
<dc:publisher>National Library of Medicine</dc:publisher>
<dc:relation type="IsPartOf">Mouth and Teeth</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Children and Teenagers</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Immune System</dc:relation>
<dc:relation type="IsPartOf">Ear, Nose and Throat</dc:relation>
<dc:date type="created">2017-02-01</dc:date>
<dc:date type="modified">2017-12-04</dc:date>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="es">https://medlineplus.gov/spanish/tonsillitis.html</dc:identifier>
<dc:identifier type="URL" xml:lang="en">https://medlineplus.gov/tonsillitis.html</dc:identifier>
<dc:description xml:lang="es">¿Qué son las amígdalas? Las amígdalas son masas de tejido en la parte posterior de la garganta. Hay dos de ellas, una a cada lado. Junto con las adenoides, las amígdalas son parte del sistema linfático. El sistema linfático elimina las infecciones y mantiene equilibrados los fluidos corporales. Las adenoides y las amígdalas atrapan gérmenes que entran por la boca y la nariz. ¿Qué es la amigdalitis? La amigdalitis es una inflamación de las amígdalas. A veces, junto con la amigdalitis, las adenoides también se hinchan. ¿Qué causa la amigdalitis? La causa de la amigdalitis suele ser una infección viral. Las infecciones bacterianas como la faringitis estreptocócica también pueden causar amigdalitis. ¿Quién contrae amigdalitis? La amigdalitis es más común en niños mayores de dos años. Casi todos los niños de los Estados Unidos la padecen al menos una vez. La amigdalitis causada por bacterias es más común en niños de cinco a 15 años. La amigdalitis causada por un virus es más común en los niños más pequeños. Los adultos pueden contraer amigdalitis, pero no es muy común. ¿Es contagiosa la amigdalitis? Aunque la amigdalitis no es contagiosa, los virus y las bacterias que la causan sí lo son. El lavado de manos frecuente puede ayudar a prevenir el propagar o contraer estas infecciones. ¿Cuáles son los síntomas de la amigdalitis? Los síntomas de amigdalitis incluyen: Dolor de garganta, que puede ser grave Amígdalas rojas e hinchadas Dificultad para tragar Una capa blanca o amarilla sobre las amígdalas Glándulas inflamadas en el cuello Fiebre Mal aliento ¿Cuándo debo buscar ayuda médica para mi hijo? Debe llamar a su proveedor de atención médica si su hijo: Tiene dolor de garganta por más de dos días Tiene dificultad o dolor para tragar Se siente muy enfermo o muy débil Debe buscar atención de emergencia si su hijo: Tiene dificultad para respirar Comienza a babear Tiene muchos problemas para tragar ¿Cómo se diagnostica la amigdalitis? Para diagnosticar la amigdalitis, el proveedor de atención médica de su hijo le preguntará sobre sus síntomas y su historia clínica. El proveedor examinará la garganta y el cuello de su hijo, buscando síntomas como enrojecimiento o manchas blancas en las amígdalas e hinchazón de los ganglios linfáticos. Es probable que su hijo también tenga una o más pruebas para detectar amigdalitis estreptocócica, ya que puede requerir tratamiento. Puede ser una prueba rápida de estreptococo, un cultivo de garganta, o ambos. Para estas pruebas el proveedor utiliza un hisopo de algodón para recoger una muestra de fluido de las amígdalas y la parte posterior de la garganta de su hijo. La prueba rápida de estreptococo se hace en la consulta y obtendrá los resultados en pocos minutos. El cultivo de garganta se hace en un laboratorio y normalmente toma unos días obtener los resultados. El cultivo de garganta es una prueba más confiable. A veces, si la prueba rápida de estreptococo es negativa (lo que significa que no muestra ninguna bacteria estreptocócica), el proveedor también hará un cultivo de garganta sólo para asegurarse de que su hijo no tiene estreptococo. ¿Cuáles son los tratamientos para la amigdalitis? El tratamiento de la amigdalitis depende de la causa. Si la causa es un virus, no hay medicina para tratarlo. Si la causa es una infección bacteriana, como la faringitis estreptocócica, su hijo necesitará tomar antibióticos. Es importante que su hijo termine el tratamiento con antibióticos incluso si se siente mejor. Si el tratamiento se detiene demasiado pronto, algunas bacterias pueden sobrevivir y volver a infectar a su hijo. Independientemente de lo que esté causando la amigdalitis, hay algunas cosas que puede hacer para ayudar a su hijo a sentirse mejor. Asegúrese de que su hijo: Obtiene mucho descanso Bebe mucho líquido Prueba alimentos blandos si le duele tragar Trata de consumir líquidos calientes o alimentos fríos como paletas de helado para calmar la garganta Está libre del humo del cigarrillo o cualquier otra cosa que pueda irritar la garganta Duerme en una habitación con un humidificador Hace gárgaras con agua salada Chupa una pastilla para la garganta (excepto a niños menores de cuatro años, ya que pueden ahogarse con ellas) Toma un analgésico sin receta como acetaminofén. Los niños y adolescentes no deben tomar aspirina En algunos casos, su hijo puede necesitar una amigdalectomía. ¿Qué es una amigdalectomía y por qué mi hijo necesita una? Una amigdalectomía es la cirugía para extirpar las amígdalas. Es posible que su hijo la necesite si: Tiene amigdalitis a menudo Tiene amigdalitis bacteriana que no mejora con los antibióticos Sus amígdalas son demasiado grandes y causan dificultad para respirar o tragar Después de la cirugía, su hijo generalmente puede volver a la casa. Los niños muy pequeños y las personas que tienen complicaciones pueden necesitar permanecer en el hospital durante la noche. Puede tardar una semana o dos antes de que su hijo se recupere completamente de la cirugía.</dc:description>
<dc:description xml:lang="en">What are tonsils? Tonsils are lumps of tissue at the back of the throat. There are two of them, one on each side. Along with the adenoids, tonsils are part of the lymphatic system. The lymphatic system clears away infection and keeps body fluids in balance. Tonsils and adenoids work by trapping the germs coming in through the mouth and nose. What is tonsillitis? Tonsillitis is an inflammation (swelling) of the tonsils. Sometimes along with tonsillitis, the adenoids are also swollen. What causes tonsillitis? The cause of tonsillitis is usually a viral infection. Bacterial infections such as strep throat can also cause tonsillitis. Who gets tonsillitis? Tonsillitis is most common in children over age two. Almost every child in the United States gets it at least once. Tonsillitis caused by bacteria is more common in kids ages 5-15. Tonsillitis caused by a virus is more common in younger children. Adults can get tonsillitis, but it is not very common. Is tonsillitis contagious? Although tonsillitis is not contagious, the viruses and bacteria that cause it are contagious. Frequent handwashing can help prevent spreading or catching the infections. What are the symptoms of tonsillitis? The symptoms of tonsillitis include A sore throat, which may be severe Red, swollen tonsils Trouble swallowing A white or yellow coating on the tonsils Swollen glands in the neck Fever Bad breath When should I get medical help for my child? You should call your health care provider if your child Has a sore throat for more than two days Has trouble or pain when swallowing Feels very sick or very weak You should get emergency care right away if your child Has trouble breathing Starts drooling Has a lot of trouble swallowing How is tonsillitis diagnosed? To diagnose tonsillitis, your child's health care provider will first ask you about your child's symptoms and medical history. The provider will look at your child's throat and neck, checking for things such as redness or white spots on the tonsils and swollen lymph nodes. Your child will probably also have one or more tests to check for strep throat, since it can cause tonsillitis and it requires treatment. It could be a rapid strep test, a throat culture, or both. For both tests, the provider uses a cotton swab to collect a sample of fluids from your child's tonsils and the back of the throat. With the rapid strep test, testing is done in the office, and you get the results within minutes. The throat culture is done in a lab, and it usually takes a few days to get the results. The throat culture is a more reliable test. So sometimes if the rapid strep test is negative (meaning that it does not show any strep bacteria), the provider will also do a throat culture just to make sure that your child does not have strep. What are the treatments for tonsillitis? Treatment for tonsillitis depends on the cause. If the cause is a virus, there is no medicine to treat it. If the cause is a bacterial infection, such as strep throat, your child will need to take antibiotics. It is important for your child to finish the antibiotics even if he or she feels better. If treatment stops too soon, some bacteria may survive and re-infect your child. No matter what is causing the tonsillitis, there are some things you can do to help your child feel better. Make sure that your child Gets a lot of rest Drinks plenty of fluids Tries eating soft foods if it hurts to swallow Tries eating warm liquids or cold foods like popsicles to soothe the throat Isn't around cigarette smoke or do anything else that could irritate the throat Sleeps in a room with a humidifier Gargles with saltwater Sucks on a lozenge (but do not give them to children under four; they can choke on them) Takes an over-the-counter pain reliever such as acetaminophen. Children and teenagers should not take aspirin. In some cases, your child may need a tonsillectomy. What is a tonsillectomy and why might my child need one? A tonsillectomy is surgery to remove the tonsils. Your child might need it if he or she Keeps getting tonsillitis Has bacterial tonsillitis that does not get better with antibiotics Has tonsils are too big, and are causing trouble breathing or swallowing Your child usually gets the surgery and goes home later that day. Very young children and people who have complications may need to stay in the hospital overnight. It can take a week or two before your child completely recovers from the surgery.</dc:description>
<dc:subject dcterms="mesh">Tonsillectomy</dc:subject>
<dc:subject dcterms="mesh">Tonsillitis</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Amigdalitis</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Amígdalas</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="es">Inflamación</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Tonsillitis</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Tonsillectomy</dc:subject>
<dc:subject xml:lang="en">Tonsils</dc:subject>
</metadata>
</record>
</MedlinePlus-document>
